# Chinese (China) translation for schooltool
# Copyright (c) (c) 2006 Canonical Ltd, and Rosetta Contributors 2006
# This file is distributed under the same license as the schooltool package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2006.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: schooltool\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"POT-Creation-Date: Tue Oct 17 17:42:33 2006\n"
"PO-Revision-Date: 2006-05-31 03:36+0000\n"
"Last-Translator: gnix_oag <gnix.oag@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (China) <zh_CN@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: /src/schoolbell/app/interfaces.py:13
msgid "Nickname"
msgstr "昵称"

#: /src/schoolbell/app/interfaces.py:15
msgid "A short nickname for this person."
msgstr "一个短昵称"

#: /src/schoolbell/app/interfaces.py:18
msgid "Primary Email"
msgstr "主 Email"

#: /src/schoolbell/app/interfaces.py:22
msgid "Secondary Email"
msgstr "次 Email"

#: /src/schoolbell/app/interfaces.py:26
msgid "Primary phone"
msgstr "主电话"

#: /src/schoolbell/app/interfaces.py:28
msgid "Recommended telephone number."
msgstr "推存电话号"

#: /src/schoolbell/app/interfaces.py:31
msgid "Secondary phone"
msgstr "次电话"

#: /src/schoolbell/app/interfaces.py:33
msgid "Secondary telephone number."
msgstr "第二电话号"

#: /src/schoolbell/app/interfaces.py:36
msgid "Website"
msgstr "主页"

#: /src/schoolbell/app/interfaces.py:38
msgid "Website or weblog."
msgstr "主页或博客"

#: /src/schoolbell/app/interfaces.py:41
msgid "Mailing address"
msgstr "邮寄地址"

#: /src/schooltool/app/browser/__init__.py:254
#: /src/schooltool/app/browser/templates/index.pt:11
msgid "Persons"
msgstr "人员"

#: /src/schooltool/app/browser/__init__.py:259
msgid "1 person"
msgstr "人员1"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/app/browser/__init__.py:261
msgid "${number} persons"
msgstr "${number} 用户"

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:231
msgid "Username or password is incorrect"
msgstr "用户名或密码错误"

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:313
msgid "Leaders"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:314
#, fuzzy
msgid "Current leaders"
msgstr "今年"

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:315
#, fuzzy
msgid "Available leaders"
msgstr "有效的教员"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:100
msgid "March"
msgstr "三月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:100
msgid "January"
msgstr "一月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:100
msgid "February"
msgstr "二月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:101
msgid "June"
msgstr "六月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:101
msgid "May"
msgstr "五月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:101
msgid "April"
msgstr "四月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:102
msgid "August"
msgstr "八月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:102
msgid "September"
msgstr "九月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:102
msgid "July"
msgstr "七月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1021
msgid "The next day"
msgstr "下一日"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1022
msgid "Today"
msgstr "今日"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1023
msgid "The previous day"
msgstr "上一日"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:103
msgid "October"
msgstr "十月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:103
msgid "December"
msgstr "十二月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:103
msgid "November"
msgstr "十一月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:106
#: /src/schooltool/person/interfaces.py:176
#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:95
#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:270
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:94
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:120
#: /src/schooltool/term/browser/term.pt:31
msgid "Monday"
msgstr "星期一"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:106
#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:96
#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:271
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:96
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:121
#: /src/schooltool/term/browser/term.pt:32
msgid "Tuesday"
msgstr "星期二"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:106
#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:97
#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:272
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:98
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:122
#: /src/schooltool/term/browser/term.pt:33
msgid "Wednesday"
msgstr "星期三"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:106
#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:98
#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:273
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:100
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:123
#: /src/schooltool/term/browser/term.pt:34
msgid "Thursday"
msgstr "星期四"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:107
#: /src/schooltool/person/interfaces.py:175
#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:276
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:106
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:126
#: /src/schooltool/term/browser/term.pt:37
msgid "Sunday"
msgstr "星期日"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:107
#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:275
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:104
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:125
#: /src/schooltool/term/browser/term.pt:36
msgid "Saturday"
msgstr "星期六"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:107
#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:99
#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:274
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:102
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:124
#: /src/schooltool/term/browser/term.pt:35
msgid "Friday"
msgstr "星期五"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:110
#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1732
msgid "Mon"
msgstr "星期一"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:110
#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1733
msgid "Tue"
msgstr "星期二"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:110
#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1734
msgid "Wed"
msgstr "星期三"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:110
#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1735
msgid "Thu"
msgstr "星期四"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:111
#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1736
msgid "Fri"
msgstr "星期五"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:111
#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1737
msgid "Sat"
msgstr "星期六"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:111
#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1738
msgid "Sun"
msgstr "星期日"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1658
#: /src/schooltool/app/interfaces.py:122 /src/schooltool/app/interfaces.py:133
#: /src/schooltool/commendation/interfaces.py:48
#: /src/schooltool/course/interfaces.py:36
#: /src/schooltool/dashboard/interfaces.py:44
#: /src/schooltool/group/interfaces.py:43
#: /src/schooltool/level/interfaces.py:75
#: /src/schooltool/level/interfaces.py:142
#: /src/schooltool/note/interfaces.py:42
#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:38
#: /src/schooltool/term/browser/term.py:63
#: /src/schooltool/term/interfaces.py:67
#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:241
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1661
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_monthly.pt:39
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_weekly.pt:42
msgid "All day"
msgstr "整天"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1664
#: /src/schooltool/commendation/interfaces.py:65
#: /src/schooltool/gradebook/interfaces.py:54
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_select.pt:29
#: /src/schooltool/term/browser/emergency_select.pt:29
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1667
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1668
msgid "Start time in 24h format"
msgstr "开始时间 （24小时）"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1672
msgid "Duration"
msgstr "时期"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1677
msgid "Duration Type"
msgstr "时期类型"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1680
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:168
msgid "Minutes"
msgstr "分"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1681
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:171
msgid "Hours"
msgstr "时"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1682
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:175
msgid "Days"
msgstr "日"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1685
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:48
#: /src/schooltool/resource/browser/resource.pt:11
msgid "Location"
msgstr "地点"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1689
#: /src/schooltool/commendation/interfaces.py:53
#: /src/schooltool/course/interfaces.py:40
#: /src/schooltool/course/interfaces.py:77
#: /src/schooltool/gradebook/interfaces.py:38
#: /src/schooltool/group/interfaces.py:47
#: /src/schooltool/level/interfaces.py:147
#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:42
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/attendance_preferences.pt:24
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1694
msgid "Recurring"
msgstr "重复"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1698
msgid "Recurs every"
msgstr "重来"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1701
msgid "Day"
msgstr "日"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1702
msgid "Week"
msgstr "周"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1703
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:124
msgid "Month"
msgstr "月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1704
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:137
msgid "Year"
msgstr "年"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1707
msgid "Repeat every"
msgstr "重复所有"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1712
msgid "Range"
msgstr "行"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1715
msgid "Count"
msgstr "数目"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1716
msgid "Until"
msgstr "直到"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1717
msgid "forever"
msgstr "永远"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1720
msgid "Number of events"
msgstr "事件号"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1724
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:304
msgid "Repeat until"
msgstr "重复直到"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1728
msgid "Weekdays"
msgstr "周"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1731
msgid "Weekday"
msgstr "工作日"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1741
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:53
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:257
msgid "Monthly"
msgstr "第月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1749
msgid "Exception dates"
msgstr "日期例外"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1828
msgid "same weekday"
msgstr "一些周"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1833
msgid "1st"
msgstr "第一"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1833
msgid "4th"
msgstr "第四"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1833
msgid "3rd"
msgstr "第三"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1833
msgid "2nd"
msgstr "第二"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1834
msgid "5th"
msgstr "第五"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1848
msgid "last weekday"
msgstr "最后一周"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1858
msgid "Last ${weekday}"
msgstr "最后${weekday}周"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1881
#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:2187
#: /src/schooltool/course/browser/section.py:134
#, fuzzy
msgid "An error occurred."
msgstr "发生了一个错误"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1914
msgid "Invalid time"
msgstr "无效时间"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1935
msgid "End date is earlier than start date"
msgstr "终止日期比开始日期还早"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1944
msgid "Invalid date.  Please specify YYYY-MM-DD, one per line."
msgstr "无效日期。请指定每行 YYYY-MM-DD"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1992
msgid "Add event"
msgstr "添加事件"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1993
#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:62
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:90
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:2062
msgid "Edit event"
msgstr "编辑事件"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:2063
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:29
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:81
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:185
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/section-timetable-setup.pt:42
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/section-timetable-setup.pt:61
msgid "Update"
msgstr "更新"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:2193 /src/schooltool/skin/form.py:77
msgid "Updated on ${date_time}"
msgstr "更新于${date_time}"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:2532
#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:554
#: /src/schooltool/app/configure.zcml:301
#: /src/schooltool/resource/rest/resource.pt:14
#: /src/schooltool/person/rest/person.pt:13
msgid "Calendar"
msgstr "日历"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:372
msgid "${day_of_week}, ${date}"
msgstr "${day_of_week}, ${date}"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:845
msgid "Next week"
msgstr "下一周"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:846
msgid "Current week"
msgstr "本周"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:847
msgid "Previous week"
msgstr "上一周"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:856
msgid "${month}, ${year} (week ${week})"
msgstr "${month}, ${year} (week ${week})"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:906
msgid "Next month"
msgstr "下一月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:907
msgid "Current month"
msgstr "本月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:908
msgid "Previous month"
msgstr "上一月"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:916
msgid "${month}, ${year}"
msgstr "${month}, ${year}"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:938
msgid "Week ${week_no}"
msgstr "${week_no} 星期"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:954
msgid "Next year"
msgstr "下一年"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:955
msgid "Current year"
msgstr "今年"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:956
msgid "Previous year"
msgstr "上一年"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:137
msgid "Actions"
msgstr "操作"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:184
#: /src/schooltool/app/configure.zcml:287
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:33
msgid "SchoolTool"
msgstr "SchoolTool"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:324
#, fuzzy
msgid "Calendar (Daily)"
msgstr "日历"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:334
msgid "Calendar (Daily, PDF)"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:344
#, fuzzy
msgid "Calendar (Weekly)"
msgstr "日历"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:354
msgid "Calendar (Weekly, PDF)"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:364
#, fuzzy
msgid "Calendar (Monthly)"
msgstr "日历"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:374
msgid "Calendar (Monthly, PDF)"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:384
#, fuzzy
msgid "Calendar (Yearly)"
msgstr "日历"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:394
#, fuzzy
msgid "Atom View"
msgstr "视图"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:404
#, fuzzy
msgid "iCalendar"
msgstr "日历"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:414
msgid "Free/Busy"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:444
#, fuzzy
msgid "Add Event"
msgstr "添加事件"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:463
#, fuzzy
msgid "Edit Event"
msgstr "编辑事件"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:530
msgid "Browser UI"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:542
#: /src/schooltool/app/browser/templates/login.pt:3
#, fuzzy
msgid "Login"
msgstr "登录"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:548
#: /src/schooltool/app/rest/configure.zcml:261
msgid "Errors"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:560
#: /src/schooltool/skin/templates/navigation.pt:2
msgid "Navigation"
msgstr "导航"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:566
#: /src/schooltool/app/rest/configure.zcml:267
#, fuzzy
msgid "Application"
msgstr "操作"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:572
#, fuzzy
msgid "Calendar Widget"
msgstr "日历"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:578
msgid "Templates"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:106
#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:286
msgid "No data provided"
msgstr "没有数据提供"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:113
msgid "Could not convert data to Unicode (incorrect charset?)."
msgstr "不能转换数据编码（错误字符集）"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:122
msgid "CSV file imported successfully."
msgstr "导入CSV文件成功"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:124
msgid "Failed to import CSV file"
msgstr "导入CSV文件失败"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:132
msgid "CSV text imported successfully."
msgstr "导入CSV文本成功"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:134
msgid "Failed to import CSV text"
msgstr "导入CSV文本失败"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:156
msgid "No charset specified"
msgstr "未指定字符集"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:161
msgid "Unknown charset"
msgstr "未知字符集"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:205
msgid "Error in CSV data, line ${line_no}"
msgstr "CSV 数据的第${line_no}行错误"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:209
#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:514
msgid "Conversion to unicode failed in line ${line_no}"
msgstr "在${line_no}行转换编码失败"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:292
msgid "Row 2 is not empty"
msgstr "第2行非空"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:328
#, fuzzy
msgid ""
"Wrong section header on line ${line_no} (it should contain a course id and "
"an instructor id)"
msgstr "第${line_no}行错误（它包括天 ID、时段 ID 以及一个可选的地点 ID）"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:354
#, fuzzy
msgid "Malformed line ${line_no} (it should contain a day id and a period id)"
msgstr "第${line_no}行错误（它包括天 ID、时段 ID 以及一个可选的地点 ID）"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:377
msgid "Incomplete section description on line ${line}"
msgstr "第${line}节描述不全"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:382
#, fuzzy
msgid "No students in section (line ${line})"
msgstr "第${line}节描述不全"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:462
msgid ""
"The first row of the CSV file must contain the term id and the timetable "
"schema id."
msgstr "CSV 文件第一行必须包含学期ID和时间规划表ID。"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:471
msgid "The term ${term} does not exist."
msgstr "${term}学期不存在。"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:478
msgid "The timetable schema ${schema} does not exist."
msgstr "${schema}时间规划表不存在。"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:509
msgid "Error in timetable CSV data, line ${line_no}"
msgstr "在课程表 CSV 数据的第 ${line_no} 行出错"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:549
msgid "Day ids not defined in selected schema: ${args}."
msgstr "天 ID 没有在所选的规划中定义：${args}。"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:550
msgid "Periods not defined in selected days: ${args}."
msgstr "时段没有在所选的天中定义：${args}。"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:551
msgid "Persons not found: ${args}."
msgstr "没有找到该人员：${args}。"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:552
msgid "Courses not found: ${args}."
msgstr "没有找到该课程：${args}。"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:553
msgid "Sections not found: ${args}."
msgstr "没有找到该节：${args}。"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:554
msgid "Invalid records: ${args}."
msgstr "无效记录：${args}。"

#: /src/schooltool/app/browser/overlay.py:209
#: /src/schooltool/term/browser/term.py:146
msgid "Saved changes."
msgstr "更改已保存"

#: /src/schooltool/app/browser/pdfcal.py:159
msgid "all day"
msgstr "整天"

#: /src/schooltool/app/browser/pdfcal.py:186
msgid "Location: %s"
msgstr "位置：%s"

#: /src/schooltool/app/browser/pdfcal.py:192
msgid "Booked resources: %s"
msgstr "预定资源"

#: /src/schooltool/app/browser/pdfcal.py:207
msgid "recurrent"
msgstr "定期重复"

#: /src/schooltool/app/browser/pdfcal.py:211
msgid "overlaid from %s"
msgstr "从 %s 覆盖"

#: /src/schooltool/app/browser/pdfcal.py:278
msgid "Daily calendar for %s"
msgstr "%s的日程表"

#: /src/schooltool/app/browser/pdfcal.py:292
msgid "Weekly calendar for %s"
msgstr "%s的周日程表"

#: /src/schooltool/app/browser/pdfcal.py:298
msgid "Week %d (%s - %s), %d"
msgstr "周 %d (%s - %s), %d"

#: /src/schooltool/app/browser/pdfcal.py:317
msgid "Monthly calendar for %s"
msgstr "%s的月日程表"

#: /src/schooltool/app/browser/pdfcal.py:57
msgid "PDF support is disabled.  It can be enabled by your administrator."
msgstr "PDF 未支持。管理员能启动支持"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/application_preferences.pt:13
#, fuzzy
msgid "Change site preferences"
msgstr "修改属性"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/application_preferences.pt:19
#, fuzzy
msgid "General preferences"
msgstr "日程表首选项"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/application_preferences.pt:34
#: /src/schooltool/person/browser/person_preferences.pt:22
msgid "Calendar Preferences"
msgstr "日程表首选项"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/application_preferences.pt:4
#, fuzzy
msgid "Edit site preferences"
msgstr "编辑用户属性"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/application_preferences.pt:63
#, fuzzy
msgid "Edit attendance preferences"
msgstr "编辑用户属性"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_atom.pt:15
#, fuzzy
msgid "[Schooltool.org]"
msgstr "SchoolTool"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_atom.pt:15
#, fuzzy
msgid "Schooltool"
msgstr "SchoolTool"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_atom.pt:22
msgid "Events for"
msgstr ""

#. Default: ""
#.  "This is an Atom formatted XML site feed. It is intended to be viewed\n"
#.  "      in a Newsreader or syndicated to another site. Please visit"
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_atom.pt:43
#, fuzzy
msgid "atom_description"
msgstr "描述"

#. Default: "Atom Enabled"
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_atom.pt:47
msgid "atom_enabled"
msgstr ""

#. Default: "for more info."
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_atom.pt:50
msgid "atom_more_info"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_atom.pt:57
msgid "Validate my Atom feed"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_atom.pt:57
msgid "[Valid Atom]"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:120
msgid "Jump To ..."
msgstr "跳过..."

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:206
msgid "Tomorrow's Events"
msgstr "明天的事件"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:29
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:34
msgid "Printable version"
msgstr "发布"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:34
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:41
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:47
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:53
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:59
msgid "<img alt=\"x\" src=\"${DYNAMIC_CONTENT}\" />"
msgstr "<img alt=\"x\" src=\"${DYNAMIC_CONTENT}\" />"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:37
msgid "View daily calendar"
msgstr "查看日程表"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:41
msgid "Daily"
msgstr "日"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:43
msgid "View weekly calendar"
msgstr "查看周历"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:47
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:235
msgid "Weekly"
msgstr "周"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:49
msgid "View monthly calendar"
msgstr "查看月历"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:55
msgid "View yearly calendar"
msgstr "查看年历"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:59
msgid "Yearly"
msgstr "年"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:69
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:83
msgid "Calendar for ${title} - ${calendar_title}"
msgstr "日历的 ${title} - ${calendar_title}"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_overlay.pt:13
msgid "Cal"
msgstr "Cal"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_overlay.pt:13
msgid "Personal calendar"
msgstr "个人日程表"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_overlay.pt:16
msgid "Timetable calendar"
msgstr "课程安排表"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_overlay.pt:16
msgid "TT"
msgstr "TT"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_overlay.pt:26
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:76
msgid "My Calendar"
msgstr "我的日程表"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_overlay.pt:4
msgid "Calendars"
msgstr "日程表"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_overlay.pt:48
msgid "More..."
msgstr "更多..."

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:15
msgid "Select additional calendars to display"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:27
msgid "Hold down Ctrl or Shift to select multiple calendars."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:32
#, fuzzy
msgid "Public Calendar"
msgstr "日历"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:37
#, fuzzy
msgid "site-wide calendar"
msgstr "日程表视图"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:4
#, fuzzy
msgid "Select calendars to display"
msgstr "%s的周日程表"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:42
msgid "People"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:43
msgid "There are no persons with calendars accessible to you."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:57
msgid "There are no groups with calendars accessible to you."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:71
msgid "There are no resources with calendars accessible to you."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:84
#: /src/schooltool/app/browser/templates/application_preferences.pt:56
#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:62
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable-schema-container.pt:59
#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/templates/access_control.pt:23
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:51
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:90
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_add.pt:64
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_add.pt:69
#: /src/schooltool/skin/templates/simple_edit.pt:51
#: /src/schooltool/skin/templates/simple_add.pt:55
#: /src/schooltool/note/note_add.pt:43
#: /src/schooltool/demographics/browser/person_add.pt:8
#: /src/schooltool/person/browser/person_preferences.pt:52
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/attendance_preferences.pt:70
#: /src/schooltool/commendation/commendation_add.pt:33
msgid "A"
msgstr "A"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/container_delete.pt:10
#: /src/schooltool/person/browser/person_container_delete.pt:10
msgid "Are you sure you want to delete selected items?"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/container_delete.pt:16
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schooltt-delete.pt:16
#: /src/schooltool/person/browser/person_container_delete.pt:16
#: /src/schooltool/term/browser/term-container-delete.pt:16
msgid "You have not selected any items."
msgstr ""

#. Default: "Confirm"
#: /src/schooltool/app/browser/templates/container_delete.pt:27
#: /src/schooltool/gradebook/browser/activities_overview.pt:46
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schooltt-delete.pt:29
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable-schema-container.pt:29
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course_container.pt:59
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_container.pt:83
#: /src/schooltool/skin/templates/container.pt:46
#: /src/schooltool/skin/templates/table_macros.pt:15
#: /src/schooltool/person/browser/person_container_delete.pt:30
#: /src/schooltool/term/browser/term-container-delete.pt:29
#: /src/schooltool/term/browser/term-container.pt:26
msgid "delete-button"
msgstr "删除"

#. Default: "Cancel"
#: /src/schooltool/app/browser/templates/container_delete.pt:29
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:87
#: /src/schooltool/app/browser/templates/application_preferences.pt:59
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:84
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:344
#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:74
#: /src/schooltool/setupdata/setupdata.pt:25
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade.pt:67
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade_student.pt:57
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade_activity.pt:61
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schooltt-delete.pt:31
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/simpletts.pt:63
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/section-timetable-setup.pt:109
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_select.pt:42
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:65
#: /src/schooltool/sampledata/sampledata.pt:77
#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/templates/access_control.pt:26
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:54
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:102
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_add.pt:75
#: /src/schooltool/skin/templates/simple_edit.pt:54
#: /src/schooltool/skin/templates/simple_add.pt:58
#: /src/schooltool/note/note_add.pt:46
#: /src/schooltool/demographics/browser/person_add.pt:11
#: /src/schooltool/person/browser/person_preferences.pt:55
#: /src/schooltool/person/browser/person_container_delete.pt:32
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/attendance_preferences.pt:73
#: /src/schooltool/term/browser/term-container-delete.pt:31
#: /src/schooltool/term/browser/emergency_select.pt:42
#: /src/schooltool/term/browser/emergency2.pt:43
#: /src/schooltool/commendation/commendation_add.pt:36
msgid "cancel-button"
msgstr "取消"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:23
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:37
msgid "R"
msgstr "R"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:23
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:37
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:29
#: /src/schooltool/gradebook/browser/activities_overview.pt:51
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable-schema-container.pt:15
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course_container.pt:16
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:43
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_container.pt:19
#: /src/schooltool/skin/templates/container.pt:57
#: /src/schooltool/skin/templates/table.pt:8
#: /src/schooltool/term/browser/term-container.pt:14
msgid "There are none."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:50
#: /src/schooltool/requirement/browser/requirement.pt:31
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:64
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/controlpanel.pt:33
msgid "Find Now"
msgstr "立即查找"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:52
#: /src/schooltool/requirement/browser/requirement.pt:33
#: /src/schooltool/sampledata/sampledata.pt:69
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:66
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/controlpanel.pt:35
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:67
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:95
msgid "There are none to add."
msgstr "没有添加任何人"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:15
#, fuzzy
msgid "All day event"
msgstr "添加事件"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:20
msgid "This is a recurring event."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:33
msgid "Details"
msgstr "详情"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:37
#, fuzzy
msgid "Starts"
msgstr "星期六"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:42
msgid "Ends"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:53
#, fuzzy
msgid "edit event"
msgstr "编辑事件"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:53
#, fuzzy
msgid "Change the details of this event"
msgstr "更改该节的讲师"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:64
#, fuzzy
msgid "Scheduled resources"
msgstr "预定资源"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:72
#, fuzzy
msgid "edit resources"
msgstr "编辑小组"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:80
#, fuzzy
msgid "delete event"
msgstr "修改/删除事件"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:137
#, fuzzy
msgid "Event information"
msgstr "编辑章节信息"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:143
#, fuzzy
msgid "Event details"
msgstr "编辑详细资料"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:197
#, fuzzy
msgid "Book Resources"
msgstr "资源"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:207
#, fuzzy
msgid "Update form"
msgstr "更新"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:224
#, fuzzy
msgid "day"
msgstr "今日"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:225
#, fuzzy
msgid "week"
msgstr "周"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:226
#, fuzzy
msgid "month"
msgstr "月"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:227
#, fuzzy
msgid "year"
msgstr "年"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:236
msgid "This section only applies when weekly recurrence is selected."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:258
msgid "This section only applies when the monthly recurrence is selected."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:265
msgid "Day ${monthday} of every month"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:272
msgid "${weekday} of every month"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:279
msgid "x of every month"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:289
#, fuzzy
msgid "Repeat"
msgstr "重复直到"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:292
#, fuzzy
msgid "times"
msgstr "时间"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:307
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_select.pt:32
#: /src/schooltool/term/browser/emergency_select.pt:32
#, fuzzy
msgid "[popup calendar]"
msgstr "日程表视图"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:325
#, fuzzy
msgid "Repeat forever"
msgstr "重复所有"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:346
#, fuzzy
msgid "Book resources"
msgstr "预定资源"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:11
#, fuzzy
msgid "Resource Booking for ${title}"
msgstr "用户信息：${title}"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:17
#, fuzzy
msgid "Title:"
msgstr "标题"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:21
#, fuzzy
msgid "Starts:"
msgstr "星期六"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:25
msgid "Ends:"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:29
msgid "This is a recurring event!"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:4
#, fuzzy
msgid "Resource Booking"
msgstr "资源列表"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:55
msgid "Conflicting events"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:82
msgid "Book"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_info_viewlet.pt:12
#, fuzzy
msgid "Location: ${location}"
msgstr "更改地址"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/index.pt:12
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_container.pt:26
msgid "Courses"
msgstr "课程"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/index.pt:15
msgid "Levels"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/index.pt:6
msgid "Welcome to SchoolTool"
msgstr "欢迎使用 SchoolTool"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/login.pt:13
msgid ""
"You are not allowed to access this page. You can click on the back button in "
"your browser to go back, or ask a more privileged user to log in."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/login.pt:23
msgid "Please log in"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/login.pt:29
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_overlay.pt:36
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_monthly.pt:9
#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:12
#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:14
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:3
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:6
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:10
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:13
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:17
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:20
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:69
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:83
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:126
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:139
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:155
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_daily.pt:39
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:3
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:19
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:21
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_weekly.pt:14
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_yearly.pt:16
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_yearly.pt:23
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:4
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:248
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:272
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:279
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:341
#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:11
#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:14
#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:36
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_info_viewlet.pt:14
#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:13
#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:16
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade_student.pt:17
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_overview.pt:53
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_overview.pt:58
#: /src/schooltool/gradebook/browser/categories.pt:19
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade_activity.pt:17
#: /src/schooltool/requirement/browser/requirement.pt:4
#: /src/schooltool/requirement/browser/requirement.pt:12
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_slottimes.pt:11
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_slottimes.pt:14
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_slottimes.pt:19
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:99
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:152
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable.pt:8
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable.pt:21
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/simpletts.pt:25
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/section-timetable-setup.pt:4
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/section-timetable-setup.pt:11
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/section-timetable-setup.pt:31
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/section-timetable-setup.pt:40
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/section-timetable-setup.pt:50
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/section-timetable-setup.pt:59
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/section-timetable-setup.pt:79
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable-schema-container.pt:4
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable-schema-container.pt:9
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/person-timetable-setup.pt:60
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/person-timetable-setup.pt:86
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_homeroom.pt:11
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_homeroom.pt:14
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_homeroom.pt:19
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_select.pt:18
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_choice.pt:12
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_choice.pt:15
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:21
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_period_order1.pt:11
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_period_order1.pt:14
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetableschema.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetableschema.pt:8
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetableschema.pt:24
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_period_order2.pt:11
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_period_order2.pt:14
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_period_order2.pt:19
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_form.pt:11
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_form.pt:14
#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:4
#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:19
#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:39
#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:61
#: /src/schooltool/level/browser/promotion.pt:4
#: /src/schooltool/level/browser/promotion.pt:15
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:14
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:19
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course.pt:48
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course.pt:49
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course_container.pt:4
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course_container.pt:9
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course_container.pt:44
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course_container.pt:70
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:11
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:14
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:50
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_container.pt:4
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_container.pt:11
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_add.pt:13
#: /src/schooltool/skin/templates/simple_edit.pt:14
#: /src/schooltool/skin/templates/simple_edit.pt:19
#: /src/schooltool/skin/templates/actions.pt:10
#: /src/schooltool/skin/templates/simple_add.pt:12
#: /src/schooltool/skin/templates/simple_add.pt:17
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:42
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:46
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:68
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:73
#: /src/schooltool/skin/templates/container.pt:4
#: /src/schooltool/skin/templates/container.pt:10
#: /src/schooltool/skin/templates/widget_macros.pt:5
#: /src/schooltool/skin/templates/widget_macros.pt:10
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:13
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:16
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/controlpanel.pt:48
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/real_time.pt:4
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/real_time.pt:11
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/real_time.pt:15
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/real_time.pt:26
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/retro.pt:4
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/retro.pt:11
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/retro.pt:15
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/retro.pt:26
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/retro.pt:78
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/no_section_meeting.pt:4
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/no_section_meeting.pt:11
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/student-attendance.pt:4
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/student-attendance.pt:24
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/student-attendance.pt:28
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/student-attendance.pt:47
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/student-attendance.pt:90
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/student-attendance.pt:121
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/student-attendance.pt:154
#: /src/schooltool/term/browser/emergency_select.pt:18
#: /src/schooltool/term/browser/emergency2.pt:20
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:4
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:25
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:33
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:115
#: /src/schooltool/term/browser/term-container.pt:3
#: /src/schooltool/term/browser/term-container.pt:9
#: /src/schooltool/term/browser/term.pt:26
msgid "${DYNAMIC_CONTENT}"
msgstr "${DYNAMIC_CONTENT}"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/login.pt:35
#, fuzzy
msgid "User Information"
msgstr "编辑章节信息"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/login.pt:57
msgid "L"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/login.pt:57
#, fuzzy
msgid "Log in"
msgstr "登录"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/login.pt:8
msgid "Your session has expired."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/recevent_delete.pt:21
msgid "You are trying to delete a repeating event."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/recevent_delete.pt:43
#, fuzzy
msgid "Current"
msgstr "定期重复"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/recevent_delete.pt:45
msgid "Future"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/recevent_delete.pt:47
#, fuzzy
msgid "All"
msgstr "整天"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/recevent_delete.pt:6
#: /src/schooltool/app/browser/templates/recevent_delete.pt:16
msgid "Deleting a repeating event (${event_title})"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:100
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:57
#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:57
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:57
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:55
msgid "Western (ISO-8859-15)"
msgstr "Western (ISO-8859-15)"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:101
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:58
#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:58
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:58
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:56
msgid "Western (Windows-1252)"
msgstr "Western (Windows-1252)"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:102
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:59
#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:59
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:59
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:57
msgid "Other (please specify)"
msgstr "其它 （请指定）"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:106
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:63
#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:63
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:63
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:61
msgid "Other charset: ${other_charset}"
msgstr "其它字符集：${other_charset}"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:110
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:67
#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:67
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:67
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:65
msgid "Input CSV Data"
msgstr "输入 CSV 数据"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:111
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:68
#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:68
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:68
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:66
msgid "CSV Data"
msgstr "CSV 数据"

#. Default: "Submit"
#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:117
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:84
#: /src/schooltool/app/browser/templates/application_preferences.pt:56
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:72
#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:72
#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:29
#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/templates/access_control.pt:23
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:51
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:72
#: /src/schooltool/skin/templates/simple_edit.pt:51
#: /src/schooltool/demographics/browser/person_add.pt:8
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:70
#: /src/schooltool/person/browser/person_preferences.pt:52
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/attendance_preferences.pt:70
msgid "submit-button"
msgstr "确认"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:20
msgid "Import Timetable"
msgstr "导入课程表"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:24
msgid ""
"You can create the CSV file in a spreadsheet and export it in CSV (Comma-"
"Separated Values) format. The structure of the table is described below."
msgstr "你能创建一个空的 CSV 表文件和输出 CSV 格式。在表的下面描述"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:30
msgid ""
"The first row of the file must contain the name of the <strong>term</strong> "
"and the <strong>timetable schema</strong> which will be used for the new "
"timetables. The second row should be empty. After that, several section "
"descriptions may follow. They are separated by an empty line."
msgstr ""
"文件的第一行必须饮食<strong>学期</strong>名和一个新的<strong>课程表</"
"strong>。第二行可以为空。之后可以跟随几节描述。它们用空行分开。"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:38
#, fuzzy
msgid ""
"Each section description's first row contains the <strong>course id</strong> "
"and the <strong>instructor id</strong> for the new section. Then a number of "
"rows, each containing a <strong>day id</strong> and a <strong>period id</"
"strong>, follows. The list of period descriptions is terminated by three "
"asterisks ('***') in the first column. After the terminator, any number of "
"<strong>person ids</strong> may follow, the denoted persons will be added to "
"the section as learners."
msgstr ""
"每一节的首行包含<strong>课程 id</strong>和<strong>教员 id</strong>，跟随"
"<strong>周期 id</strong>和可选的<strong>地点 id</strong>,The list of period "
"descriptions is terminated by three asterisks ('***') in the first column. "
"After the terminator, any number of <strong>person ids</strong> may follow, "
"the denoted persons will be added to the section as learners."

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:4
msgid "Upload SchoolTool timetable as CSV"
msgstr "以 CSV 上传 SchoolTool 时间表"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:49
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:29
#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:30
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:29
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:29
msgid "Example:"
msgstr "示例："

#. Default: ""
#.  "\"2005-fall\",\"three-day\"\n"
#.  "\"\",\"\",\"\"\n"
#.  "\"philosophy\",\"lorch\"\n"
#.  "\"Monday\",\"A\"\n"
#.  "\"Monday\",\"B\"\n"
#.  "\"Tuesday\",\"C\"\n"
#.  "\"***\"\n"
#.  "\"johnny\"\n"
#.  "\"billy\"\n"
#.  "\"\"\n"
#.  "\"literature\",\"guzman\"\n"
#.  "\"Wednesday\",\"B\"\n"
#.  "\"Wednesday\",\"C\"\n"
#.  "\"***\"\n"
#.  "\"johnny\"\n"
#.  "\"pete\""
#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:51
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\"2005-fall\",\"three-day\"\n"
"\"\",\"\",\"\"\n"
"\"philosophy\",\"lorch\"\n"
"\"Monday\",\"A\"\n"
"\"Monday\",\"B\"\n"
"\"Tuesday\",\"C\"\n"
"\"***\"\n"
"\"johnny\"\n"
"\"billy\"\n"
"\"\"\n"
"\"literature\",\"guzman\"\n"
"\"Wednesday\",\"B\"\n"
"\"Wednesday\",\"C\"\n"
"\"***\"\n"
"\"johnny\"\n"
"\"pete\"\n"
msgstr ""
"\n"
"↵\n"
"\"2005-fall\",\"three-day\"↵\n"
"\"\",\"\",\"\"↵\n"
"\"philosophy\",\"lorch\"↵\n"
"\"Monday\",\"A\",\"room137\"↵\n"
"\"Monday\",\"B\"↵\n"
"\"Tuesday\",\"C\",\"room138\"↵\n"
"\"***\"↵\n"
"\"johnny\"↵\n"
"\"billy\"↵\n"
"\"\"↵\n"
"\"literature\",\"guzman\"↵\n"
"\"Wednesday\",\"B\"↵\n"
"\"Wednesday\",\"C\",\"room139\"↵\n"
"\"***\"↵\n"
"\"johnny\"↵\n"
"\"pete\"↵\n"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:69
#, fuzzy
msgid ""
"The above example will create two new sections, one for the philosophy "
"lecture and the other for the literature lecture. The section for the "
"philosophy lecture will have persons with ids 'johnny' and 'billy' as "
"learners, and its timetable will contain three timetable activities, two on "
"Monday. The literature section will be processed in a similar fashion."
msgstr ""
"The above example will create two new sections, one for the philosophy "
"lecture and the other for the literature lecture The section for the "
"philosophy lecture will have persons with ids 'johnny' and 'billy' as "
"learners, and its timetable will contain three timetable activities, two on "
"Monday (one taking place in the location denoted by the id `room137`, one "
"without a specified location) The literature section will be processed in a "
"similar fashion."

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:78
msgid ""
"Note that only ids of objects are to be used in the file, not titles. If a "
"row ends with empty cells (e.g., <em>\"philosophy\",\"lorch\",\"\",\"\"</"
"em>), those cells will be discarded. You may separate section descriptions "
"by more than one line. In the list of learners, only the first column "
"containing the person ids is processed, the other columns are ignored. You "
"can import the same data several times without any side effects."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:89
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:46
#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:46
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:46
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:44
msgid "Upload CSV File"
msgstr "上传 CSV 文件"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:91
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:48
#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:48
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:48
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:46
msgid "CSV File"
msgstr "CSV 文件"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:96
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:53
#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:53
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:53
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:51
msgid "Charset:"
msgstr "字符集："

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:98
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:55
#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:55
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:55
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:53
msgid "Unicode (UTF-8)"
msgstr "Unicode (UTF-8)"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:99
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:56
#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:56
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:56
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:54
msgid "Western (ISO-8859-1)"
msgstr "Western (ISO-8859-1)"

#: /src/schooltool/app/browser/tests/test_pdfcal.py:60
msgid "Calendar for %s"
msgstr "%s的日程表"

#: /src/schooltool/app/configure.zcml:293
msgid "Security (General)"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/configure.zcml:308
#, fuzzy
msgid "Booking Resources"
msgstr "预定资源"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:124 /src/schooltool/app/interfaces.py:135
msgid ""
"The name for the school or organization running\n"
"            this server.  This will be displayed on the public calendar, "
"the\n"
"            bottom of all pages and in the page title."
msgstr ""
"The name for the school or organization running↵\n"
"            this server. This will be displayed on the public calendar, "
"the↵\n"
"            bottom of all pages and in the page title."

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:140
msgid "Front Page Calendar"
msgstr "标题板日历"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:141
#, fuzzy
msgid ""
"Display site-wide calendar as the front page of the\n"
"            site."
msgstr ""
"Display site-wide calendar as the front page of the↵\n"
"            site."

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:158
#, fuzzy
msgid "Show timetables"
msgstr "课表"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:159
msgid ""
"\n"
"            An option that controls whether the timetable of this "
"calendar's\n"
"            owner is shown in the calendar views.\n"
"            "
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:42
msgid "Required input is missing."
msgstr "缺少必需的输入"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:50
msgid "Form input is not a file object"
msgstr "表单输入不是一个文件对象"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:51 /src/schooltool/app/interfaces.py:55
msgid "Invalid integer data"
msgstr "无效的整型数据"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:52
msgid "Invalid text data"
msgstr "无效文本数据"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:53
msgid "Invalid textual data"
msgstr "无效原文数据"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:54
msgid "Invalid unicode data"
msgstr "无效unicode数据"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:56
msgid "Invalid floating point data"
msgstr "无效的浮点数据"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:57
msgid "Invalid datetime data"
msgstr "无效日期时间数据"

#: /src/schooltool/app/main.py:299
msgid "Going to background, daemon pid %d"
msgstr "后台处理，后台程序pid %d"

#: /src/schooltool/app/main.py:354 /src/schooltool/app/main.py:391
#: /src/schooltool/app/main.py:394
msgid "%s: %s"
msgstr "%s: %s"

#: /src/schooltool/app/main.py:355
msgid "Run %s -h for help."
msgstr "Run %s -h for help."

#: /src/schooltool/app/main.py:367
msgid "%s: daemon mode not supported on your operating system."
msgstr "%s:你的OS不支持后台运行"

#: /src/schooltool/app/main.py:386
msgid "Reading configuration from %s"
msgstr "从%s读入配置"

#: /src/schooltool/app/main.py:435
msgid "%s Manager"
msgstr "%s 管理员"

#: /src/schooltool/app/main.py:455
msgid "Startup time: %.3f sec real, %.3f sec CPU"
msgstr "启动时间: %.3f sec real, %.3f sec CPU"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/app/main.py:493
msgid ""
"Could not initialize the database:\n"
"%s"
msgstr "不能初始化数据库"

#: /src/schooltool/app/main.py:496
msgid ""
"\n"
"Perhaps another %s instance is using it?"
msgstr ""
"\n"
"↵\n"
"Perhaps another %s instance is using it?"

#: /src/schooltool/app/main.py:564
msgid ""
"Warning: could not find the reportlab library.\n"
"PDF support disabled."
msgstr ""
"警告：没有找到 reportlab 库。\n"
"PDF支持失效。"

#: /src/schooltool/app/main.py:569
msgid ""
"Warning: font directory '%s' does not exist.\n"
"PDF support disabled."
msgstr ""
"警告：字体文件夹 '%s' 不存在\n"
"PDF支持失效。"

#: /src/schooltool/app/main.py:577
msgid ""
"Warning: font '%s' does not exist.\n"
"PDF support disabled."
msgstr ""
"警告：字体 '%s' 不存在\n"
"PDF支持失效。"

#: /src/schooltool/app/main.py:71
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"Usage: %s [options]\n"
"Options:\n"
"  -c, --config xxx       use this configuration file instead of the default\n"
"  -h, --help             show this help message\n"
"  -d, --daemon           go to background after starting\n"
"  -r, --restore-manager password\n"
"                         restore the manager user with the provided "
"password\n"
"                         (read password from the standart input if "
"'password'\n"
"                         is '-')\n"
"  --manage               only do management tasks, don't run the server\n"
msgstr ""
"\n"
"↵\n"
"Usage: %s [options]↵\n"
"Options:↵\n"
"  -c, --config xxx use this configuration file instead of the default↵\n"
"  -h, --help show this help message↵\n"
"  -d, --daemon go to background after starting↵\n"
"  -r, --restore-manager restore the manager user with the default password↵\n"

#: /src/schooltool/app/main.py:85
msgid ""
"\n"
"No storage defined in the configuration file.\n"
"\n"
"If you're using the default configuration file, please edit it now and\n"
"uncomment one of the ZODB storage sections.\n"
msgstr ""
"\n"
"↵\n"
"No storage defined in the configuration file.↵\n"
"↵\n"
"If you're using the default configuration file, please edit it now and↵\n"
"uncomment one of the ZODB storage sections.↵\n"

#: /src/schooltool/app/main.py:93
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"This is not a SchoolTool 0.11 database file, aborting.\n"
msgstr ""
"\n"
"↵\n"
"This is not a SchoolTool 0.10 database file, aborting.↵\n"

#: /src/schooltool/app/main.py:98
msgid ""
"\n"
"This is not a SchoolTool 0.10 database file, aborting.\n"
"\n"
"Please run the standalone database upgrade script.\n"
msgstr ""
"\n"
"↵\n"
"This is not a SchoolTool 0.10 database file, aborting.↵\n"
"↵\n"
"Please run the standalone database upgrade script.↵\n"

#: /src/schooltool/app/rest/configure.zcml:244
msgid "REST Interface"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/rest/templates/aoc.pt:10
#: /src/schooltool/resource/rest/resource.pt:11
#: /src/schooltool/group/rest/group.pt:11
#: /src/schooltool/level/rest/level.pt:12
#: /src/schooltool/course/rest/course.pt:10
#: /src/schooltool/course/rest/section.pt:10
#: /src/schooltool/person/rest/person.pt:10
msgid "ACL"
msgstr "ALC"

#: /src/schooltool/app/rest/templates/app.pt:5
msgid "Welcome to the SchoolTool server"
msgstr "欢迎使用SchoolTool"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/attendance/attendance.py:390
msgid "Explanation was accepted."
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/attendance/attendance.py:392
msgid "Is not explanained yet."
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/attendance/attendance.py:512
msgid "Was late for ${section} (${mins} minutes)."
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/attendance/attendance.py:518
msgid "Was absent from ${section}."
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/attendance.py:428
#: /src/schooltool/attendance/browser/attendance.py:754
#, fuzzy
msgid "The arrival time you entered is invalid.  Please use HH:MM format"
msgstr "无效的日期参数。请用 YYYY-MM-DD 格式"

#: /src/schooltool/attendance/browser/attendance.py:450
#, fuzzy
msgid ""
"The minutes late value you entered is invalid.  Please use an integer number "
"of minutes."
msgstr "无效的日期参数。请用 YYYY-MM-DD 格式"

#: /src/schooltool/attendance/browser/attendance.py:454
msgid "Arrival times only apply to tardy students"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/attendance.py:647
msgid "You are not allowed to modify attendance information."
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/attendance/browser/attendance.py:681
msgid "Added an explanation for $absence"
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/attendance/browser/attendance.py:689
msgid "Resolved $absence"
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/attendance/browser/attendance.py:692
msgid "Rejected explanation for $absence"
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/attendance/browser/attendance.py:696
msgid "Made $absence a tardy"
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/attendance/browser/attendance.py:707
msgid ""
"Cannot add new explanation for $absence: old explanation not accepted/"
"rejected"
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/attendance/browser/attendance.py:718
msgid "There are no outstanding explanations to accept for $absence"
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/attendance/browser/attendance.py:729
msgid "There are no outstanding explanations to reject for $absence"
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/attendance/browser/attendance.py:745
msgid ""
"$absence is not a homeroom absence, only homeroom absences can be converted "
"into tardies"
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/attendance/browser/attendance.py:762
msgid "Could not convert $absence absence intoa homeroom tardy"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/attendance.py:795
msgid "homeroom"
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/attendance/browser/attendance.py:807
msgid "$date $time: absent from $section"
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/attendance/browser/attendance.py:809
msgid "$date $time: late for $section, arrived on $late_arrival"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/configure.zcml:14
#: /src/schooltool/attendance/browser/configure.zcml:49
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/section-attendance-viewlet.pt:1
msgid "Attendance"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/configure.zcml:58
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/controlpanel.pt:4
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/controlpanel.pt:10
msgid "Attendance Control Panel"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/attendance_preferences.pt:4
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/attendance_preferences.pt:12
#, fuzzy
msgid "Attendance preferences"
msgstr "日程表首选项"

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/attendance_preferences.pt:78
#, fuzzy
msgid "back to site preferences"
msgstr "编辑用户属性"

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/controlpanel.pt:17
msgid "Students with unresolved absences"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/controlpanel.pt:41
#, fuzzy
msgid "Person"
msgstr "人员"

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/controlpanel.pt:42
msgid "Homeroom<br />absences"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/controlpanel.pt:43
msgid "Section<br />absences"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/no_section_meeting.pt:11
msgid "Section attendance for ${section}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/no_section_meeting.pt:16
msgid "This section has no meetings today."
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/real_time.pt:13
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/retro.pt:13
msgid "Homeroom attendance for ${section} at ${date} period ${period_id}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/real_time.pt:17
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/retro.pt:17
msgid "Section attendance for ${section} at ${date} period ${period_id}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/real_time.pt:31
#, fuzzy
msgid "Legend"
msgstr "图例："

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/real_time.pt:32
msgid ""
"The sparkline (the little graph next to each student's name) shows the "
"student's attendance for the last ten schooldays section had meetings on. If "
"attendance status for a day is unknown the sparkline shows a dot. The "
"whisker points upwards if the student was present during the homeroom "
"period. An unexplained absence for a meeting is coloured red, and an "
"unexplained absence for homeroom period is yellow."
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/real_time.pt:4
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/retro.pt:4
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/no_section_meeting.pt:4
msgid "${section} attendance"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/real_time.pt:40
msgid ""
"The student names are colored according to their attendance during today:"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/real_time.pt:75
msgid "attendance graph for the last 10 days"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/real_time.pt:84
msgid "Mark as absent"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/real_time.pt:87
msgid "Make tardy"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/real_time.pt:89
#, fuzzy
msgid "Minutes late:"
msgstr "分"

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/retro.pt:30
msgid "For Tardy, enter a number of minutes late. This field is optional."
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/retro.pt:36
#, fuzzy
msgid "Present"
msgstr "定期重复"

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/retro.pt:37
msgid "Absent"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/retro.pt:38
msgid "Tardy, mins late/arrival time"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/retro.pt:86
msgid "Submit"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/student-attendance.pt:133
#, fuzzy
msgid "Summary"
msgstr "星期日"

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/student-attendance.pt:135
#, fuzzy
msgid "There are no terms defined."
msgstr "没有添加任何人"

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/student-attendance.pt:139
msgid "Absences"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/student-attendance.pt:139
msgid "Tardies"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/student-attendance.pt:159
#, fuzzy
msgid "There were no absences in this term."
msgstr "这个日期参数不属于其它任何项"

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/student-attendance.pt:34
#, fuzzy
msgid "There are no unresolved absences."
msgstr "没有添加任何人"

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/student-attendance.pt:4
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/student-attendance.pt:10
#, fuzzy
msgid "Attendance of ${person}"
msgstr "添加新人员"

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/student-attendance.pt:42
msgid "Unresolved explained absences"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/student-attendance.pt:85
msgid "Unresolved unexplained absences"
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/attendance/browser/tests/test_attendance.py:263
#, fuzzy
msgid "$title"
msgstr "标题"

#: /src/schooltool/attendance/interfaces.py:39
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/attendance_preferences.pt:18
msgid "Attendance status codes"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/interfaces.py:40
msgid "Dictionary of abbreviated attendance status codes"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/interfaces.py:44
msgid "Retroactive attendance timeout"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/interfaces.py:45
msgid ""
"\n"
"            The period of time in minutes that must pass after the\n"
"            section meeting is completed before the attendance form\n"
"            changes from realtime to retroactive."
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/interfaces.py:52
msgid "Homeroom tardy grace period"
msgstr ""

#: /src/schooltool/attendance/interfaces.py:53
msgid ""
"\n"
"            The period of time in minutes you can be late for section after\n"
"            beeing late for homeroom period without giving separate\n"
"            explanation."
msgstr ""

#: /src/schooltool/batching/macros.pt:28 /src/schooltool/batching/macros.pt:35
#, fuzzy
msgid "Previous"
msgstr "上一年"

#: /src/schooltool/batching/macros.pt:36
msgid "&laquo; <span>x</span> <span>${DYNAMIC_CONTENT}</span>"
msgstr ""

#: /src/schooltool/batching/macros.pt:46 /src/schooltool/batching/macros.pt:51
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_slottimes.pt:35
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard.pt:20
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_homeroom.pt:41
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_period_order1.pt:30
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_period_order2.pt:39
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_form.pt:20
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:60
msgid "Next"
msgstr "下一步"

#: /src/schooltool/batching/macros.pt:51
msgid "<span>x</span> &raquo;"
msgstr ""

#: /src/schooltool/commendation/browser.py:69
msgid "<unknown>"
msgstr ""

#: /src/schooltool/commendation/commendation_add.pt:13
#, fuzzy
msgid "Commendation"
msgstr "地点"

#: /src/schooltool/commendation/commendation_add.pt:4
#, fuzzy
msgid "Add Commendation"
msgstr "添加章节"

#: /src/schooltool/commendation/interfaces.py:49
#, fuzzy
msgid "Title of the commendation."
msgstr "课程标题"

#: /src/schooltool/commendation/interfaces.py:54
#, fuzzy
msgid "A detailed description of the commendation."
msgstr "该节的说明。"

#: /src/schooltool/commendation/interfaces.py:58
msgid "Scope"
msgstr ""

#: /src/schooltool/commendation/interfaces.py:59
#, fuzzy
msgid "The scope of the commendation."
msgstr "该节的说明。"

#: /src/schooltool/commendation/interfaces.py:60
#, fuzzy
msgid "school-wide"
msgstr "上课日"

#: /src/schooltool/commendation/interfaces.py:60
#, fuzzy
msgid "group"
msgstr "小组"

#: /src/schooltool/commendation/interfaces.py:60
msgid "community"
msgstr ""

#: /src/schooltool/commendation/interfaces.py:61
msgid "global"
msgstr ""

#: /src/schooltool/commendation/interfaces.py:61
#, fuzzy
msgid "national"
msgstr "时期"

#: /src/schooltool/commendation/interfaces.py:61
#, fuzzy
msgid "state"
msgstr "日期"

#: /src/schooltool/commendation/interfaces.py:66
msgid "The date the commendation was issued."
msgstr ""

#: /src/schooltool/commendation/interfaces.py:71
msgid "Grantor"
msgstr ""

#: /src/schooltool/commendation/interfaces.py:72
#, fuzzy
msgid "The grantor of the commendation."
msgstr "该节的说明。"

#: /src/schooltool/configure.zcml:44
#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:202
#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:434
#: /src/schooltool/group/browser/configure.zcml:16
#: /src/schooltool/group/browser/configure.zcml:106
#: /src/schooltool/resource/browser/configure.zcml:17
#: /src/schooltool/resource/browser/configure.zcml:90
#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:28
#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:58
#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:69
#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:103
#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:113
#: /src/schooltool/level/browser/configure.zcml:10
#: /src/schooltool/level/browser/configure.zcml:127
#: /src/schooltool/requirement/browser/configure.zcml:46
#: /src/schooltool/term/browser/configure.zcml:6
#: /src/schooltool/term/browser/configure.zcml:16
#: /src/schooltool/term/browser/configure.zcml:49
#: /src/schooltool/timetable/browser/configure.zcml:55
#: /src/schooltool/timetable/browser/configure.zcml:65
#: /src/schooltool/timetable/browser/configure.zcml:103
#: /src/schooltool/timetable/browser/configure.zcml:121
#: /src/schooltool/timetable/browser/configure.zcml:130
msgid "View"
msgstr "视图"

#: /src/schooltool/configure.zcml:45
#: /src/schooltool/group/browser/configure.zcml:39
#: /src/schooltool/resource/browser/configure.zcml:40
#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:143
#: /src/schooltool/level/browser/level.pt:35
#, fuzzy
msgid "Edit Info"
msgstr "编辑事件"

#: /src/schooltool/configure.zcml:46
msgid "Add Info"
msgstr ""

#: /src/schooltool/configure.zcml:47
msgid "Edit Calendar Overlays"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:130
msgid "Add a Section"
msgstr "添加章节"

#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:143
msgid "Edit Section Information"
msgstr "编辑章节信息"

#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:85
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:21
msgid "Import Courses"
msgstr "导入课程"

#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:9
#, fuzzy
msgid "Add a Course"
msgstr "添加新课程"

#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:96
msgid "New Course"
msgstr "新课程"

#: /src/schooltool/course/browser/course.py:40
msgid "Course index"
msgstr "课程索引"

#: /src/schooltool/course/browser/course.py:41
msgid "Add a new course"
msgstr "添加新课程"

#: /src/schooltool/course/browser/csvimport.py:39
#: /src/schooltool/group/browser/csvimport.py:39
#: /src/schooltool/person/browser/csvimport.py:43
#: /src/schooltool/resource/browser/csvimport.py:39
msgid "Insufficient data provided."
msgstr "数据条件不够"

#: /src/schooltool/course/browser/csvimport.py:43
#: /src/schooltool/group/browser/csvimport.py:43
#: /src/schooltool/resource/browser/csvimport.py:43
msgid "Titles may not be empty"
msgstr "标题不能为空"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:103
msgid "No such course."
msgstr "没有该课程"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:113
msgid "Need a course ID."
msgstr "需要课程ID"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/course/browser/section.py:118
msgid "Add a Section to ${course}"
msgstr "向课程 ${course} 中添加章节"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:259
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:50
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_container.pt:32
msgid "Instructors"
msgstr "讲师"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:260
msgid "Current Instructors"
msgstr "当前讲师"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:261
msgid "Available Instructors"
msgstr "有效的教员"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:283
#: /src/schooltool/gradebook/interfaces.py:75
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:69
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course_container.pt:52
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course_container.pt:77
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_container.pt:77
msgid "Students"
msgstr "学生"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:284
#, fuzzy
msgid "Current Students"
msgstr "当前大小"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:285
#, fuzzy
msgid "Available Students"
msgstr "有效的教员"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:311
#: /src/schooltool/app/browser/templates/index.pt:13
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:56
msgid "Groups"
msgstr "小组"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:312
#: /src/schooltool/group/browser/group.py:60
#, fuzzy
msgid "Current Groups"
msgstr "今年"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:313
#: /src/schooltool/group/browser/group.py:61
#, fuzzy
msgid "Available Groups"
msgstr "有效的教员"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:338
#: /src/schooltool/app/browser/templates/index.pt:14
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:70
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:33
msgid "Resources"
msgstr "资源"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:339
#, fuzzy
msgid "Current Resources"
msgstr "导入资源"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:340
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:36
#, fuzzy
msgid "Available Resources"
msgstr "有效的教员"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:68
msgid "Section index"
msgstr "章节列表"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:69
msgid "Add a new section"
msgstr "添加新章节"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:24
msgid ""
"CSV data <strong>must</strong> include a course title and <strong>may</"
"strong> include an optional course description. Any extra information will "
"be discarded."
msgstr ""
"CSV 数据<strong>必须</strong>包含课程标题并且<strong>可以</strong>包含一个可"
"选的课程描述。任何其他信息将被丢弃。"

#. Default: ""
#.  "Ancient History, Pre-history through 1000 A.D.\n"
#.  "US History\n"
#.  "World History, 1000 A.D. through the 20th century, text after a second comma"
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:31
msgid ""
"\n"
"Ancient History, Pre-history through 1000 A.D.\n"
"US History\n"
"World History, 1000 A.D. through the 20th century, text after a second "
"comma\n"
msgstr ""
"\n"
"↵\n"
"Ancient History, Pre-history through 1000 A.D.↵\n"
"US History↵\n"
"World History, 1000 A.D. through the 20th century, text after a second "
"comma↵\n"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:36
msgid ""
"The above example will create 3 courses titled 'Ancient History', 'US "
"History' and 'World History'. The first and last course will have the "
"descriptions 'Pre-history through 1000 A.D.' and '1000 A.D. through the 20th "
"century' respectively. The Second course will have no description, and the "
"extra \"text after a second comma\" text on the third course will be ignored."
msgstr ""
"上面的示例将创建 3 个名为 'Ancient History'、'US History' 和 'World History' "
"的课程。第一和最后的课程分别有一段 'Pre-history through 1000 A.D.' 和 '1000 "
"A.D. through the 20th century' 的描述。第二个课程没有描述，而在第三个课程中的"
"其他信息 \"text after a second comma\" 将被忽略。"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:4
msgid "Upload schooltool courses as CSV"
msgstr "以 CSV 的形式上传 schooltool 课程"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/course.pt:18
msgid "Sections"
msgstr "节"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/course.pt:36
#: /src/schooltool/demographics/browser/nameinfo_view.pt:11
#, fuzzy
msgid "photo"
msgstr "照片"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/course.pt:53
msgid "students"
msgstr "学生"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:27
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:80
msgid ""
"Conflict: <a href=\"${DYNAMIC_CONTENT}\">${DYNAMIC_CONTENT}</a> (${day_id}, "
"${period_id})"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:32
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:85
msgid "Conflict: <a href=\"${DYNAMIC_CONTENT}\">${DYNAMIC_CONTENT}</a>"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:13
msgid "Section of ${course} -- ${DYNAMIC_CONTENT}"
msgstr "${course}的节 -- ${DYNAMIC_CONTENT}"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:22
#, fuzzy
msgid "edit info"
msgstr "编辑名字"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:22
#, fuzzy
msgid "Change the name or description of this section."
msgstr "改变该节的地址或名称"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:40
#, fuzzy
msgid "Change the resources for this section."
msgstr "更改该节的讲师"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:40
#, fuzzy
msgid "book resources"
msgstr "预定资源"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:57
msgid "Change the instructors for this section."
msgstr "更改该节的讲师"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:57
msgid "edit instructors"
msgstr "编辑讲师"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:87
msgid "edit individuals"
msgstr "编辑个人"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:87
msgid "Change the students in this section individually"
msgstr "更改该节的学生"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:94
msgid "Change the students in this section by groups"
msgstr "更改该节的学生小组"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:94
msgid "edit groups"
msgstr "编辑小组"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_add.pt:50
#: /src/schooltool/skin/templates/simple_add.pt:45
msgid "Identifier (optional)"
msgstr "用户ID（可选）"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_container.pt:29
msgid "Section"
msgstr "节"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_container.pt:38
msgid "Current Size"
msgstr "当前大小"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:23
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_add.pt:27
#: /src/schooltool/skin/templates/simple_edit.pt:23
#: /src/schooltool/skin/templates/simple_add.pt:22
msgid "There are ${num_errors} input errors."
msgstr "有${num_errors} 个输入错误"

#: /src/schooltool/course/interfaces.py:37
msgid "Title of the course."
msgstr "课程标题"

#: /src/schooltool/course/interfaces.py:42
msgid "Description of the course."
msgstr "课程描述"

#: /src/schooltool/course/interfaces.py:65
msgid "Label"
msgstr "标签"

#: /src/schooltool/course/interfaces.py:67
msgid ""
"An identifier for a section, made up of instructor\n"
"            names, courses, and meeting time."
msgstr ""
"An identifier for a section, made up of instructor↵\n"
"            names, courses, and meeting time."

#: /src/schooltool/course/interfaces.py:72
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/attendance_preferences.pt:23
#, fuzzy
msgid "Code"
msgstr "代码"

#: /src/schooltool/course/interfaces.py:74
#, fuzzy
msgid "ID code for the section."
msgstr "该节的ID代码"

#: /src/schooltool/course/interfaces.py:79
msgid "Description of the section."
msgstr "该节的说明。"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/course/section.py:63
msgid "${instructors} -- ${courses}"
msgstr "${instructors} -- ${courses}"

#: /src/schooltool/dashboard/interfaces.py:45
msgid "Category Title."
msgstr ""

#: /src/schooltool/dashboard/interfaces.py:49
#: /src/schooltool/dashboard/interfaces.py:50
#, fuzzy
msgid "Weight"
msgstr "主页"

#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:13
#, fuzzy
msgid "New Person"
msgstr "人员"

#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:189
#, fuzzy
msgid "Search"
msgstr "三月"

#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:199
msgid "Schooltool Person Menu"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:210
#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:271
msgid "name info"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:216
#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:277
msgid "demographics"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:222
#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:283
#, fuzzy
msgid "schooldata"
msgstr "上课日"

#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:228
#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:289
msgid "parent1"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:234
#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:295
msgid "parent2"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:240
#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:301
msgid "emergency1"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:246
#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:307
msgid "emergency2"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:252
#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:313
msgid "emergency3"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:260
msgid "Schooltool Person Display Menu"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/browser/configure.zcml:37
#: /src/schooltool/gradebook/browser/configure.zcml:51
#: /src/schooltool/term/browser/configure.zcml:58
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: /src/schooltool/demographics/browser/personform.py:102
msgid "Apply and Next"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/browser/personform.py:113
#: /src/schooltool/demographics/browser/personform.py:312
#: /src/schooltool/person/browser/person.py:188
#: /src/schooltool/skin/form.py:85
#: /src/schooltool/app/browser/templates/recevent_delete.pt:49
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_slottimes.pt:37
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard.pt:22
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_homeroom.pt:43
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_choice.pt:20
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_period_order1.pt:32
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_period_order2.pt:41
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_form.pt:22
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/demographics/browser/personform.py:156
#, fuzzy
msgid "Change name information for ${fullname}"
msgstr "更改 ${user} 属性"

#: /src/schooltool/demographics/browser/personform.py:172
#, fuzzy
msgid "Change name"
msgstr "修改属性"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/demographics/browser/personform.py:183
#, fuzzy
msgid "Change demographics for ${fullname}"
msgstr "更改 ${user} 属性"

#: /src/schooltool/demographics/browser/personform.py:191
msgid "Demographics"
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/demographics/browser/personform.py:202
msgid "Change school data for ${fullname}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/browser/personform.py:212
#, fuzzy
msgid "School data"
msgstr "上课日"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/demographics/browser/personform.py:230
msgid "Change contact information for ${fullname}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/browser/personform.py:238
#, fuzzy
msgid "Contact information"
msgstr "编辑章节信息"

#: /src/schooltool/demographics/browser/personform.py:272
#: /src/schooltool/demographics/browser/personform.py:273
#: /src/schooltool/person/interfaces.py:78
#: /src/schooltool/app/browser/templates/login.pt:38
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#: /src/schooltool/demographics/browser/personform.py:277
#: /src/schooltool/person/browser/person.py:167
#: /src/schooltool/app/browser/templates/login.pt:44
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: /src/schooltool/demographics/browser/personform.py:292
msgid "This username is already used!"
msgstr "该用户名已使用"

#: /src/schooltool/demographics/browser/personform.py:345
msgid "Invalid teacher. Possible causes: deleted or renamed."
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/browser/personform.py:377
msgid "Invalid group. Possible causes: deleted or renamed."
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/browser/personform.py:98
#: /src/schooltool/demographics/browser/personform.py:289
#: /src/schooltool/person/browser/person.py:178
#: /src/schooltool/skin/form.py:55
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_overlay.pt:46
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: /src/schooltool/demographics/browser/schooldata_view.pt:3
#: /src/schooltool/demographics/browser/nameinfo_view.pt:3
#: /src/schooltool/demographics/browser/display_form.pt:3
#, fuzzy
msgid "Display"
msgstr "日"

#: /src/schooltool/demographics/browser/search.pt:24
#, fuzzy
msgid "There were no results."
msgstr "没有添加任何人"

#: /src/schooltool/demographics/browser/search.pt:6
msgid ""
"Search for persons here. Note that in fulltext fields you can use wildcard "
"characters such as *. For example, to search for everyone with John in their "
"name, use <em>*john*</em>."
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/browser/table.pt:8
#, fuzzy
msgid "There are no persons."
msgstr "没有添加任何人"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:120
msgid "Gender"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:126
#, fuzzy
msgid "Birth date"
msgstr "开始日期"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:131
msgid "Ethnicity"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:137
#, fuzzy
msgid "Primary language"
msgstr "主电话"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:143
msgid "Special education"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:148
#, fuzzy
msgid "Previous school"
msgstr "上一月"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:191
msgid "ID"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:196
#, fuzzy
msgid "Enrollment date"
msgstr "终止日期"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:201
msgid "Projected graduation year"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:206
msgid "Advisor"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:212
#, fuzzy
msgid "Team"
msgstr "项"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:218
#, fuzzy
msgid "Health information"
msgstr "编辑章节信息"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:239
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_overview.pt:15
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade_activity.pt:32
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/real_time.pt:55
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/retro.pt:35
#, fuzzy
msgid "Name"
msgstr "相同"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:244
#, fuzzy
msgid "Relationship to student"
msgstr "关系"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:250
msgid "Street"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:255
msgid "City"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:260
#, fuzzy
msgid "State"
msgstr "星期六"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:265
msgid "Postal code"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:270
#, fuzzy
msgid "Home phone"
msgstr "时区"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:275
#, fuzzy
msgid "Work phone"
msgstr "次电话"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:280
msgid "Cell phone"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:285
#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:536
#: /src/schooltool/app/rest/configure.zcml:255 /src/schooltool/note/notes.pt:2
#, fuzzy
msgid "Notes"
msgstr "项"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:295
#, fuzzy
msgid "Text"
msgstr "下一步"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:296
msgid "Full text search in name"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:301
#, fuzzy
msgid "Name of parent"
msgstr "事件号"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:302
msgid "Full text search in parent names"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:307
#, fuzzy
msgid "Student ID"
msgstr "学生"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:43
msgid "Prefix"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:44
msgid "Prefix such as Mr., Mrs."
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:49
#, fuzzy
msgid "First name"
msgstr "编辑名字"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:54
#, fuzzy
msgid "Middle name"
msgstr "全名"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:59
#, fuzzy
msgid "Last name"
msgstr "编辑名字"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:64
msgid "Suffix"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:69
#, fuzzy
msgid "Preferred name"
msgstr "我的属性"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:70
msgid "Name by which the student prefers to be called"
msgstr ""

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:75
#: /src/schooltool/person/interfaces.py:69
msgid "Full name"
msgstr "全名"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:80
#: /src/schooltool/person/interfaces.py:73
msgid "Photo"
msgstr "照片"

#: /src/schooltool/demographics/interfaces.py:82
#: /src/schooltool/person/interfaces.py:75
msgid "Photo (in JPEG format)"
msgstr "照片 （JPEG格式）"

#: /src/schooltool/devmode/configure.zcml:89
#, fuzzy
msgid "Configure"
msgstr "课程"

#: /src/schooltool/devmode/configure.zcml:97
msgid "Error List"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/activity.py:62
#: /src/schooltool/gradebook/activity.py:78
#: /src/schooltool/gradebook/interfaces.py:71
#: /src/schooltool/gradebook/browser/configure.zcml:79
#: /src/schooltool/gradebook/browser/configure.zcml:87
#: /src/schooltool/gradebook/browser/configure.zcml:95
#: /src/schooltool/gradebook/browser/activities_overview.pt:4
#: /src/schooltool/gradebook/browser/activities_overview.pt:8
msgid "Activities"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/browser/activities_overview.pt:41
msgid "(inherited)"
msgstr ""

#. Default: "Remove"
#: /src/schooltool/gradebook/browser/categories.pt:27
#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:71
#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:86
#, fuzzy
msgid "remove-button"
msgstr "删除"

#. Default: "Add"
#: /src/schooltool/gradebook/browser/categories.pt:36
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_add.pt:64
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_add.pt:69
#: /src/schooltool/skin/templates/simple_add.pt:55
#: /src/schooltool/note/note_add.pt:43
#: /src/schooltool/commendation/commendation_add.pt:33
msgid "add-button"
msgstr "添加"

#: /src/schooltool/gradebook/browser/categories.pt:4
#: /src/schooltool/gradebook/browser/categories.pt:15
msgid "Manage Activity Categories"
msgstr ""

#. Default: "Change"
#: /src/schooltool/gradebook/browser/categories.pt:45
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable-schema-container.pt:59
#, fuzzy
msgid "change-button"
msgstr "取消"

#: /src/schooltool/gradebook/browser/category.py:43
msgid "Categories"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/browser/category.py:49
#, fuzzy
msgid "New Category"
msgstr "新的项"

#: /src/schooltool/gradebook/browser/category.py:52
msgid "Default Category"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/browser/category.py:75
#, fuzzy
msgid "Categories successfully deleted."
msgstr "导入CSV文本成功"

#: /src/schooltool/gradebook/browser/category.py:81
#, fuzzy
msgid "Category successfully added."
msgstr "密码更改成功"

#: /src/schooltool/gradebook/browser/category.py:87
#, fuzzy
msgid "Default category successfully changed."
msgstr "密码更改成功"

#: /src/schooltool/gradebook/browser/configure.zcml:103
msgid "New Activity"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/browser/configure.zcml:121
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade.pt:5
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade_student.pt:5
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_overview.pt:5
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade_activity.pt:5
msgid "Gradebook"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/browser/configure.zcml:38
#, fuzzy
msgid "Add an Activity"
msgstr "添加章节"

#: /src/schooltool/gradebook/browser/configure.zcml:51
#, fuzzy
msgid "Edit Activity"
msgstr "编辑事件"

#: /src/schooltool/gradebook/browser/configure.zcml:8
msgid "Activity Categories"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook.py:100
msgid "Percent Average"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook.py:102
msgid "Median"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook.py:104
msgid "Standard Deviation"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook.py:106
msgid "Variance"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook.py:113
msgid "N/A"
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook.py:170
msgid "The grade $value for activity $name is not valid."
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook.py:238
#, fuzzy
msgid "The grade $value for $name is not valid."
msgstr "更换日期参数无效"

#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook.py:98
msgid "Average"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade.pt:12
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade.pt:32
msgid "Grade"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade.pt:28
#, fuzzy
msgid "Student Name"
msgstr "学生"

#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade.pt:29
msgid "Activity Name"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade.pt:30
msgid "(Due) Date"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade.pt:31
msgid "Modification Date"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade.pt:33
msgid "Max. Score"
msgstr ""

#. Default: "Update"
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade.pt:61
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade.pt:64
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade_student.pt:54
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade_activity.pt:58
#, fuzzy
msgid "update-button"
msgstr "删除"

#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade.pt:61
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade_student.pt:54
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade_activity.pt:58
msgid "U"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade.pt:64
msgid "D"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade_student.pt:13
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade_activity.pt:13
#, fuzzy
msgid "Grade ${name}"
msgstr "${number}时期"

#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_grade_student.pt:32
msgid "Activity"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_overview.pt:16
#: /src/schooltool/gradebook/browser/gradebook_overview.pt:27
msgid "(sort)"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/category.py:60
msgid "Assignment"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/category.py:61
msgid "Essay"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/category.py:62
#, fuzzy
msgid "Exam"
msgstr "示例："

#: /src/schooltool/gradebook/category.py:63
msgid "Homework"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/category.py:64
msgid "Journal"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/category.py:65
#, fuzzy
msgid "Lab"
msgstr "标签"

#: /src/schooltool/gradebook/category.py:66
#, fuzzy
msgid "Presentation"
msgstr "时期"

#: /src/schooltool/gradebook/category.py:67
msgid "Project"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/configure.zcml:138
msgid "Gradebook API"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/interfaces.py:39
#, fuzzy
msgid "A detailed description of the activity."
msgstr "该节的说明。"

#: /src/schooltool/gradebook/interfaces.py:43
msgid "Category"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/interfaces.py:44
msgid "The activity category"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/interfaces.py:49
msgid "Scoresystem"
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/interfaces.py:50
msgid "The activity scoresystem."
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/interfaces.py:55
msgid "The date the activity was created."
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/interfaces.py:72
msgid "Activities in this gradebook."
msgstr ""

#: /src/schooltool/gradebook/interfaces.py:76
msgid "Students in this gradebook."
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/configure.zcml:116
msgid "Add/Remove Members"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/configure.zcml:125
#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:22
msgid "Import Groups"
msgstr "导入小组"

#: /src/schooltool/group/browser/configure.zcml:26
#, fuzzy
msgid "Add a Group"
msgstr "添加新组"

#: /src/schooltool/group/browser/configure.zcml:39
#, fuzzy
msgid "Edit Group Information"
msgstr "编辑章节信息"

#: /src/schooltool/group/browser/configure.zcml:76
#, fuzzy
msgid "Change Membership"
msgstr "管理全体会员"

#: /src/schooltool/group/browser/configure.zcml:91
#, fuzzy
msgid "New Group"
msgstr "小组"

#: /src/schooltool/group/browser/configure.zcml:98
#, fuzzy
msgid "A Group"
msgstr "小组"

#: /src/schooltool/group/browser/configure.zcml:98
msgid "SchoolBell Group"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:25
msgid ""
"CSV data <strong>must</strong> include a group title and <strong>may</"
"strong> include an optional group description. Any extra information will be "
"discarded."
msgstr ""
"CSV 数据<strong>必须</strong>包含组标题并且<strong>可以</strong>包含一个可选"
"的组描述。任何其他信息将被丢弃。"

#. Default: ""
#.  "LUG, Linux Users Group\n"
#.  "Chess Club\n"
#.  "Sports Club, After-school sports club, <em>text after a second comma</em>"
#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:32
msgid ""
"\n"
"LUG, Linux Users Group\n"
"Chess Club\n"
"Sports Club, After-school sports club, <em>text after a second comma</em>\n"
msgstr ""
"\n"
"↵\n"
"LUG, Linux Users Group↵\n"
"Chess Club↵\n"
"Sports Club, After-school sports club, <em>text after a second comma</em>↵\n"

#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:37
msgid ""
"The above example will create 3 groups titled 'LUG', 'Chess Club' and "
"'Sports Club'. The first and last group will have the descriptions 'Linux "
"Users Group' and 'After-school sports club' respectively. The 'Chess Club' "
"group will have no description, and the extra \"text after a second comma\" "
"text on the third group will be ignored."
msgstr ""
"上面的示例将创建 3 个名为 'LUG', 'Chess Club' 和 'Sports Club'的小组。第一和"
"最后的组分别有一段 'Linux Users Group' 和 'After-school sports club' 的描"
"述。'Chess Club'组没有描述，而在第三个组中的其他信息 \"text after a second "
"comma\" 将被忽略。"

#: /src/schooltool/group/browser/group-csvimport.pt:4
msgid "Upload SchoolTool groups as CSV"
msgstr "以 CSV 形式上传 SchoolTool 小组"

#: /src/schooltool/group/browser/group.pt:16
#, fuzzy
msgid "Members"
msgstr "十二月"

#: /src/schooltool/group/browser/group.pt:23
#, fuzzy
msgid "edit members"
msgstr "九月"

#: /src/schooltool/group/browser/group.pt:23
#, fuzzy
msgid "Change the people who are members of this group."
msgstr "改变该节的地址或名称"

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:47
msgid "Group index"
msgstr "小组索引"

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:48
msgid "Add a new group"
msgstr "添加新组"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/group/browser/group.py:59
msgid "Groups of ${person}"
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/group/browser/group.py:97
msgid "Members of ${group}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:98
#, fuzzy
msgid "Current Members"
msgstr "今年"

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:99
#, fuzzy
msgid "Add Members"
msgstr "添加事件"

#: /src/schooltool/group/interfaces.py:44
msgid "Title of the group."
msgstr "小组的标题"

#: /src/schooltool/group/interfaces.py:49
msgid "Description of the group."
msgstr "小组的描述"

#. Default: "Calendar"
#: /src/schooltool/group/rest/group.pt:14
msgid "Private_calendar"
msgstr "个人日历"

#: /src/schooltool/help/configure.zcml:46
msgid "Contextual Help"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/configure.zcml:102
#, fuzzy
msgid "Add a Level"
msgstr "添加事件"

#: /src/schooltool/level/browser/configure.zcml:114
#, fuzzy
msgid "Edit Level"
msgstr "编辑事件"

#: /src/schooltool/level/browser/configure.zcml:137
#: /src/schooltool/level/browser/promotion.pt:10
msgid "Student Management"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/configure.zcml:164
msgid "Academic Record"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/level.pt:15
msgid "This is an initial level."
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/level.pt:21
#, fuzzy
msgid "None"
msgstr "无"

#: /src/schooltool/level/browser/level.py:41
#, fuzzy
msgid "Level index"
msgstr "资源列表"

#: /src/schooltool/level/browser/level.py:42
#, fuzzy
msgid "Add a new level"
msgstr "添加一个新的类型"

#: /src/schooltool/level/browser/level.py:60
#, fuzzy
msgid "Previous Level"
msgstr "上一周"

#: /src/schooltool/level/browser/level.py:61
msgid ""
"The previous level in the school. If None, then there is no previous level."
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/level_validation.pt:15
msgid ""
"The validation function examines the level graphs defined for this school "
"and reports errors. It detects two types of errors: <ol> <li>Loops in "
"Graphs</li> <li>Disconnected Levels</li> </ol>"
msgstr ""

#. Default: "Validate"
#: /src/schooltool/level/browser/level_validation.pt:37
#, fuzzy
msgid "validate-button"
msgstr "添加"

#: /src/schooltool/level/browser/level_validation.pt:4
#: /src/schooltool/level/browser/level_validation.pt:8
msgid "Level Validation"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/promotion.pt:100
#, fuzzy
msgid "Current Level"
msgstr "本周"

#: /src/schooltool/level/browser/promotion.pt:128
msgid "O"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/promotion.pt:21
#, fuzzy
msgid "Enroll Students"
msgstr "学生"

#: /src/schooltool/level/browser/promotion.pt:29
#: /src/schooltool/level/browser/promotion.pt:59
#: /src/schooltool/level/browser/promotion.pt:99
msgid "Student Name (username)"
msgstr ""

#. Default: "Enroll"
#: /src/schooltool/level/browser/promotion.pt:44
#, fuzzy
msgid "enroll-button"
msgstr "取消"

#: /src/schooltool/level/browser/promotion.pt:44
msgid "E"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/promotion.pt:51
msgid "Initialize Students"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/promotion.pt:60
msgid "Inital Level"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/promotion.pt:84
msgid "I"
msgstr ""

#. Default: "Apply"
#: /src/schooltool/level/browser/promotion.pt:84
#: /src/schooltool/level/browser/promotion.pt:128
#, fuzzy
msgid "apply-button"
msgstr "添加"

#: /src/schooltool/level/browser/promotion.pt:91
msgid "Level Outcome"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/promotion.py:109
#: /src/schooltool/level/browser/promotion.py:123
msgid "No students were selected."
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/promotion.py:116
msgid "Students successfully enrolled."
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/promotion.py:132
#, fuzzy
msgid "Student processes successfully updated."
msgstr "导入CSV文本成功"

#: /src/schooltool/level/browser/promotion.py:57
#, fuzzy
msgid "Work Item successfully finished."
msgstr "密码更改成功"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/level/browser/promotion.py:64
#, fuzzy
msgid "Current Level: $level"
msgstr "本周"

#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:107
msgid "History"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:113
msgid "on ${timestamp} by ${user}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:29
msgid "S"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:38
msgid "Workflow"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:46
msgid "Below you see the current promotion work items for the student."
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:71
#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:86
#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:99
msgid "W"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:79
msgid ""
"You can also delete the process. All work items associated with this process "
"will be removed as well."
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:9
msgid "Academic Record for ${name}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:93
msgid ""
"The student is currently not initialized in the school. By pressing the "
"button below, the student's school career will be initialized."
msgstr ""

#. Default: "Initialize"
#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:99
#, fuzzy
msgid "initialize-button"
msgstr "取消"

#: /src/schooltool/level/browser/record.py:56
#, fuzzy
msgid "The status was successfully updated."
msgstr "密码更改成功"

#: /src/schooltool/level/browser/record.py:68
msgid "The Level Process was successfully initialized."
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/record.py:79
msgid "The Level Process was successfully removed."
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:132
#, fuzzy
msgid "Time Stamp"
msgstr "时间表"

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:133
msgid "The date and time the record was created."
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:137
#, fuzzy
msgid "User"
msgstr "用户名："

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:138
msgid "The principal id of the user making the record."
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:143
#, fuzzy
msgid "Title of the record."
msgstr "资源的标题"

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:148
#, fuzzy
msgid "A detailed description of the record."
msgstr "资源的描述"

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:160
msgid "Academic History"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:161
msgid "The academic history of a student."
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:166
#: /src/schooltool/level/browser/record.pt:15
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/real_time.pt:56
#, fuzzy
msgid "Status"
msgstr "星期六"

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:167
msgid "The current standing of the student in the school."
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:169
msgid "Graduated"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:169
msgid "Withdrawn"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:169
#: /src/schooltool/level/interfaces.py:171
msgid "Enrolled"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:174
msgid "Level Process"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:175
msgid "The workflow process of the level the student is currently completing."
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:76
#, fuzzy
msgid "Title of the level."
msgstr "注意标题"

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:80
msgid "Is Initial Level"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:81
msgid "Is this level an initial level for the school."
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:86
#, fuzzy
msgid "Next Level"
msgstr "下一周"

#: /src/schooltool/level/interfaces.py:87
msgid ""
"The next level in the school. If None, then there is no following level."
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/promotion.py:128
#: /src/schooltool/level/browser/promotion.pt:101
msgid "Outcome"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/promotion.py:129
#, fuzzy
msgid "Outcome of the level."
msgstr "注意标题"

#: /src/schooltool/level/promotion.py:130
#, fuzzy
msgid "fail"
msgstr "日"

#: /src/schooltool/level/promotion.py:130
msgid "withdraw"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/promotion.py:130
#: /src/schooltool/level/promotion.py:132
msgid "pass"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/promotion.py:96
#, fuzzy
msgid "Level"
msgstr "标签"

#: /src/schooltool/level/promotion.py:97
msgid "The initial level of the student in the school."
msgstr ""

#: /src/schooltool/note/configure.zcml:39
#, fuzzy
msgid "New Note"
msgstr "新的项"

#: /src/schooltool/note/interfaces.py:43
msgid "Title of the note."
msgstr "注意标题"

#: /src/schooltool/note/interfaces.py:46
msgid "Body"
msgstr "正文"

#: /src/schooltool/note/interfaces.py:47
msgid "Body of the note."
msgstr "注意正文"

#: /src/schooltool/note/interfaces.py:50 /src/schooltool/note/note_add.pt:24
msgid "Privacy"
msgstr "保密"

#: /src/schooltool/note/note_add.pt:13
msgid "Note"
msgstr ""

#: /src/schooltool/note/note_add.pt:24
msgid "Who can view the note"
msgstr ""

#: /src/schooltool/note/note_add.pt:30
#, fuzzy
msgid "Private"
msgstr "保密"

#: /src/schooltool/note/note_add.pt:31
msgid "Public"
msgstr ""

#: /src/schooltool/note/note_add.pt:4
#, fuzzy
msgid "Add note"
msgstr "添加项"

#: /src/schooltool/note/notes.pt:17
#, fuzzy
msgid "Delete"
msgstr "日期"

#: /src/schooltool/note/notes.pt:8
msgid "( p )"
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/browser/configure.zcml:149
msgid "Person Container - Contents"
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/browser/csvimport.py:47
msgid "username may not be empty"
msgstr "用户名不能为空"

#: /src/schooltool/person/browser/csvimport.py:51
msgid "fullname may not be empty"
msgstr "全名不能为空"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/person/browser/csvimport.py:62
msgid "Duplicate username: ${username}"
msgstr "用户名已存在：${username}"

#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:22
msgid "Import Persons"
msgstr "导入人员"

#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:25
msgid ""
"CSV data <strong>must</strong> contain a user name and a full name. An "
"optional password <strong>may</strong> be included as well."
msgstr ""
"CSV 数据 <strong>必须</strong> 包含用户名和全名。<strong>也可以</strong> 包含"
"一个可选的密码。"

#. Default: ""
#.  "jjones, Jimmy Jones\n"
#.  "jbjones, Jim Bob Jones, r2m45J\n"
#.  "howard, Howard"
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:31
msgid ""
"\n"
"jjones, Jimmy Jones\n"
"jbjones, Jim Bob Jones, r2m45J\n"
"howard, Howard\n"
msgstr ""
"\n"
"↵\n"
"jjones, Jimmy Jones↵\n"
"jbjones, Jim Bob Jones, r2m45J↵\n"
"howard, Howard↵\n"

#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:36
msgid ""
"The above example will create three users, 'jjones', 'jbjones' and 'howard'. "
"Of the three, only 'jbjones' has a password ('r2m45J') and will be able to "
"login to the system. Note that passwords must be sent in plain text."
msgstr ""
"上面的示例将创建三个名为 'jjones'、'jbjones' 和 'howard' 的用户。三个中只有 "
"'jbjones' 拥有密码 ('r2m45J') 能登录系统。注意密码必须以纯文本形式发送。"

#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:4
msgid "Upload SchoolTool persons as CSV"
msgstr "以 CSV 形式上传 SchoolTool 人户"

#: /src/schooltool/person/browser/person.py:176
#, fuzzy
msgid "Edit password"
msgstr "新密码"

#: /src/schooltool/person/browser/person.py:181
msgid "No new password was supplied so original password is unchanged"
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/browser/person.py:186
#, fuzzy
msgid "Changed password"
msgstr "新密码"

#: /src/schooltool/person/browser/person_container_delete.pt:18
msgid "Sorry, you may not delete your own user account."
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/browser/person_preferences.pt:14
msgid "Change preferences for ${user}"
msgstr "更改 ${user} 属性"

#: /src/schooltool/person/browser/person_preferences.pt:4
msgid "Edit person preferences"
msgstr "编辑用户属性"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:154
msgid "Time Zone"
msgstr "时区"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:155
msgid "Time Zone used to display your calendar"
msgstr "在你的日历上显示时区"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:159
#: /src/schooltool/person/interfaces.py:160
msgid "Time Format"
msgstr "时间格式"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:161
msgid "HH:MM"
msgstr "HH:MM"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:162
msgid "HH:MM am/pm"
msgstr "HH:MM 上午/下午"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:165
#: /src/schooltool/person/interfaces.py:166
msgid "Date Format"
msgstr "日期格式"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:167
msgid "MM/DD/YY"
msgstr "MM/DD/YY"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:168
msgid "YYYY-MM-DD"
msgstr "YYYY-MM-DD"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:169
msgid "Day Month, Year"
msgstr "年，月日"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:173
msgid "Week starts on:"
msgstr "起始周："

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:174
msgid "Start display of weeks on Sunday or Monday"
msgstr "周起始日在星期一或星期日"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:187
msgid "Show periods"
msgstr "显示时期"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:188
msgid "Show period names in daily view"
msgstr "在日历上显示时期名"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:191
#: /src/schooltool/person/interfaces.py:192
#, fuzzy
msgid "Make calendar public"
msgstr "日程表视图"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:70
msgid "Name that should be displayed"
msgstr "将显示名称"

#: /src/schooltool/relationship/configure.zcml:33
#: /src/schooltool/app/rest/configure.zcml:249
#: /src/schooltool/resource/rest/resource.pt:8
#: /src/schooltool/group/rest/group.pt:8 /src/schooltool/level/rest/level.pt:9
#: /src/schooltool/course/rest/course.pt:7
#: /src/schooltool/course/rest/section.pt:7
#: /src/schooltool/person/rest/person.pt:7
msgid "Relationships"
msgstr "关系"

#: /src/schooltool/requirement/browser/configure.zcml:19
#, fuzzy
msgid "Add a Requirement"
msgstr "添加事件"

#: /src/schooltool/requirement/browser/configure.zcml:32
#, fuzzy
msgid "Edit Requirement"
msgstr "编辑事件"

#: /src/schooltool/requirement/browser/configure.zcml:69
#, fuzzy
msgid "New Requirement"
msgstr "新的项"

#: /src/schooltool/requirement/browser/requirement.pt:40
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course_container.pt:28
#: /src/schooltool/skin/templates/container.pt:29
#: /src/schooltool/skin/templates/table_macros.pt:5
msgid "Showing"
msgstr "显示"

#: /src/schooltool/requirement/browser/requirement.pt:42
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course_container.pt:30
#: /src/schooltool/skin/templates/container.pt:31
#: /src/schooltool/skin/templates/table_macros.pt:7
msgid "of"
msgstr "由"

#: /src/schooltool/requirement/browser/requirement.pt:44
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course_container.pt:32
#: /src/schooltool/skin/templates/container.pt:33
#: /src/schooltool/skin/templates/table_macros.pt:9
msgid "items"
msgstr "项"

#: /src/schooltool/requirement/browser/requirement.py:53
#, fuzzy
msgid "Requirement index"
msgstr "资源列表"

#: /src/schooltool/requirement/browser/requirement.py:54
#, fuzzy
msgid "Add a new Requirement"
msgstr "添加一个新的类型"

#: /src/schooltool/requirement/browser/scoresystem.py:36
msgid "Exisiting Score System"
msgstr ""

#: /src/schooltool/requirement/browser/scoresystem.py:41
msgid "Custom score system"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/configure.zcml:100
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:21
msgid "Import Resources"
msgstr "导入资源"

#: /src/schooltool/resource/browser/configure.zcml:27
#, fuzzy
msgid "Add a Resource"
msgstr "添加新资源"

#: /src/schooltool/resource/browser/configure.zcml:40
#, fuzzy
msgid "Edit Resource Information"
msgstr "编辑章节信息"

#: /src/schooltool/resource/browser/configure.zcml:75
#, fuzzy
msgid "New Resource"
msgstr "资源"

#: /src/schooltool/resource/browser/configure.zcml:82
msgid "SchoolBell Resource"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/configure.zcml:82
#, fuzzy
msgid "A Resource"
msgstr "资源"

#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:24
msgid ""
"CSV data <strong>must</strong> include a resource title and <strong>may</"
"strong> include an optional resource description. Any extra information will "
"be discarded."
msgstr ""
"CSV 数据 <strong>必须</strong> 包含下个资料标题和<strong>也可以</strong> 包含"
"一个资料描述，任何其它的信息会被丢弃。"

#. Default: ""
#.  "PRJ302, Overhead Projector #302\n"
#.  "Main Auditorium\n"
#.  "LC-805, Laptop Computer #805, <em>text after a second comma</em>"
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:31
msgid ""
"\n"
"PRJ302, Overhead Projector #302\n"
"Main Auditorium\n"
"LC-805, Laptop Computer #805, <em>text after a second comma</em>\n"
msgstr ""
"\n"
"↵\n"
"PRJ302, Overhead Projector #302↵\n"
"Main Auditorium↵\n"
"LC-805, Laptop Computer #805, <em>text after a second comma</em>\n"

#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:36
msgid ""
"The above example will create 3 resources titled 'PRJ302', 'Main Auditorium' "
"and 'LC-805'. The first and last resource will have the descriptions "
"'Overhead Projector #302' and 'Laptop Computer #805' respectively. The "
"\"Main Auditorium\" resource will have no description, and the \"text after "
"a second comma\" text on the third resource will be ignored."
msgstr ""
"上面的示例创建3个名为'PRJ302', 'Main Auditorium' 和 'LC-805'的资源，第一个和"
"最后一个有'Overhead Projector #302' 和 'Laptop Computer #805'的描述， \"Main "
"Auditorium\" 资料没有描述，第三个\"text after a second comma\" 文本被丢失"

#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:4
msgid "Upload schooltool resources as CSV"
msgstr "以CSV形式上传schooltool资源"

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:39
msgid "Resource index"
msgstr "资源列表"

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:40
msgid "Add a new resource"
msgstr "添加新资源"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:39
msgid "Title of the resource."
msgstr "资源的标题"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:44
msgid "Description of the resource."
msgstr "资源的描述"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:47
msgid "A Location."
msgstr "位置"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:48
msgid "Indicate this resource is a location, like a classroom."
msgstr "指定资源的位置，如一个教室"

#. Default: "Calendar subscriptions"
#: /src/schooltool/resource/rest/resource.pt:17
#: /src/schooltool/group/rest/group.pt:17
#: /src/schooltool/person/rest/person.pt:16
msgid "Calendar_relationships"
msgstr "Calendar_relationships"

#. Default: "Calendar ACL"
#: /src/schooltool/resource/rest/resource.pt:20
#: /src/schooltool/group/rest/group.pt:20
#: /src/schooltool/person/rest/person.pt:19
msgid "Calendar_ACL"
msgstr "Calendar_ACL"

#: /src/schooltool/restclient/restclient.py:644
#, fuzzy
msgid "Could not parse relationship list"
msgstr "Calendar_relationships"

#: /src/schooltool/restclient/restclient.py:660
#, fuzzy
msgid "Insufficient data in person info"
msgstr "数据条件不够"

#: /src/schooltool/restclient/restclient.py:673
#, fuzzy
msgid "Insufficient data in group info"
msgstr "数据条件不够"

#: /src/schooltool/restclient/restclient.py:688
#, fuzzy
msgid "Insufficient data in level info"
msgstr "数据条件不够"

#: /src/schooltool/sampledata/sampledata.pt:14
msgid ""
"Warning: proceeding will populate the database with randomly generated data. "
"Do not do this if you have any valuable data in your SchoolTool instance."
msgstr ""

#: /src/schooltool/sampledata/sampledata.pt:20
msgid ""
"Setting a random seed allows you to to reproduce the same set of sample data "
"by generating it again with the same value of the random seed."
msgstr ""

#: /src/schooltool/sampledata/sampledata.pt:3
#: /src/schooltool/sampledata/sampledata.pt:9
msgid "Sample Data Generation"
msgstr ""

#: /src/schooltool/sampledata/sampledata.pt:37
msgid "Plugins"
msgstr ""

#: /src/schooltool/sampledata/sampledata.pt:66
msgid "View Dependencies"
msgstr ""

#: /src/schooltool/sbapp/main.py:38
msgid ""
"\n"
"This is not a SchoolBell 1.0 database file, aborting.\n"
msgstr ""
"\n"
"↵\n"
"This is not a SchoolBell 1.0 database file, aborting.↵\n"

#: /src/schooltool/sbapp/main.py:43
msgid ""
"\n"
"This is not a SchoolBell 1.0 database file, aborting.\n"
"\n"
"Please run the standalone database upgrade script.\n"
msgstr ""
"\n"
"↵\n"
"This is not a SchoolBell 1.0 database file, aborting.↵\n"
"↵\n"
"Please run the standalone database upgrade script.↵\n"

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/configure.zcml:6
#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/templates/access_control.pt:12
msgid "Access Control"
msgstr ""

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/templates/access_control.pt:4
msgid "Access control"
msgstr ""

#: /src/schooltool/setupdata/setupdata.pt:14
msgid ""
"Warning: proceeding will populate the database with data generated from "
"scripts installed on the filesystem of this server. Do not do this if you "
"have any valuable data in this SchoolTool instance or don't already "
"understand what this is for."
msgstr ""

#: /src/schooltool/setupdata/setupdata.pt:23
#: /src/schooltool/sampledata/sampledata.pt:75
msgid "Generate"
msgstr ""

#: /src/schooltool/setupdata/setupdata.pt:3
#: /src/schooltool/setupdata/setupdata.pt:9
msgid "Initial School Setup Scripts"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/breadcrumbs.py:68
msgid "top"
msgstr "顶部"

#: /src/schooltool/skin/form.py:64
#, fuzzy
msgid "No changes"
msgstr "保存更改"

#: /src/schooltool/skin/templates/error.pt:13
#, fuzzy
msgid "Exception"
msgstr "日期例外"

#: /src/schooltool/skin/templates/error.pt:18
msgid "Traceback"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/templates/error.pt:3
#: /src/schooltool/skin/templates/error.pt:6
msgid "Server Error"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/templates/error.pt:9
msgid ""
"An internal server error has occurred. This most likely means that you have "
"found a bug in SchoolBell. Please report it on <a href=\"http://issues."
"schooltool.org\">the issue tracker</a>."
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/templates/notfound.pt:13
msgid "Please note the following:"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/templates/notfound.pt:16
msgid "You might have misspelled the url"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/templates/notfound.pt:17
msgid "You might be trying to access a non-existing page"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/templates/notfound.pt:3
#: /src/schooltool/skin/templates/notfound.pt:6
msgid "Not Found"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/templates/notfound.pt:9
msgid "The page that you are trying to access is not available"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:125
msgid ""
"&copy; The Shuttleworth Foundation 2003 - <span>2006</span>: Supporting "
"Social Innovation."
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:130
msgid "SchoolTool&trade; is a Trademark of The Shuttleworth Foundation."
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:57
msgid "Log In"
msgstr "登录"

#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:65
msgid "User:"
msgstr "用户名："

#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:79
msgid "Log Out"
msgstr "注销"

#: /src/schooltool/term/browser/configure.zcml:26
msgid "New Term"
msgstr "新条件"

#: /src/schooltool/term/browser/configure.zcml:67
msgid "Cancel School in Emergency"
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/emergency.py:100
msgid "The replacement date you entered is invalid."
msgstr "更换日期参数无效"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/term/browser/emergency.py:123
msgid "School cancelled due to emergency. Replacement day $replacement."
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/term/browser/emergency.py:133
msgid "Replacement day for emergency day $emergency."
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/emergency.py:84
msgid "The date you entered is invalid.  Please use the YYYY-MM-DD format."
msgstr "无效的日期参数。请用 YYYY-MM-DD 格式"

#: /src/schooltool/term/browser/emergency.py:88
msgid "The date you entered does not belong to this term."
msgstr "这个日期参数不属于其它任何项"

#: /src/schooltool/term/browser/emergency.py:92
msgid "The date you entered is not a schoolday."
msgstr "The date you entered is not a schoolday."

#: /src/schooltool/term/browser/emergency2.pt:12
msgid ""
"You have selected ${DYNAMIC_CONTENT} as the emergency day. Now please select "
"the replacement day. The selection below consists of non-schooldays in this "
"term following the emergency day and several days after the term."
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/emergency2.pt:28
msgid "Please enter the replacement date below."
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/emergency2.pt:33
msgid "Replacement"
msgstr "替换"

#: /src/schooltool/term/browser/emergency2.pt:6
msgid "Choose a replacement for the emergency day."
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/emergency_select.pt:11
msgid ""
"This form allows you to mark a date as an emergency non-schoolday and add a "
"replacement day to the term."
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/emergency_select.pt:24
msgid "Please enter the emergency date below."
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/emergency_select.pt:3
#: /src/schooltool/term/browser/emergency_select.pt:6
#: /src/schooltool/term/browser/emergency2.pt:3
msgid "Emergency day"
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/term-container-delete.pt:10
msgid "Are you sure you want to delete the selected terms?"
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/term/browser/term.py:129
msgid "Change Term: $title"
msgstr "更改项: $title"

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:165
msgid "New term"
msgstr "新的项"

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:55
msgid "Terms"
msgstr "类型"

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:56
msgid "Add a new term"
msgstr "添加一个新的类型"

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:65
msgid "Start date"
msgstr "开始日期"

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:67
msgid "End date"
msgstr "终止日期"

#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:115
#: /src/schooltool/term/browser/term.pt:26
msgid "${month} ${year}"
msgstr "${month} ${year}"

#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:130
#: /src/schooltool/term/browser/term.pt:41
msgid "Week ${week_number}"
msgstr "${week_number} 周"

#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:151
msgid "Add term"
msgstr "添加项"

#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:158
msgid "Save changes"
msgstr "保存更改"

#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:38
msgid ""
"First, please name and define the time period of the term. The date range is "
"inclusive (e.g., 2004-09-01 to 2004-12-31). Dates must be specified in YYYY-"
"MM-DD format."
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:44
msgid "The date range is inclusive (e.g., 2004-09-01 to 2004-12-31)."
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:64
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:149
#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:156
msgid "Refresh"
msgstr "更新"

#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:70
msgid ""
"Second, please specify which days are school days, and which days are "
"holidays."
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:74
msgid "Please specify which days are school days, and which days are holidays."
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:81
#: /src/schooltool/term/browser/term.pt:12
msgid "Legend:"
msgstr "图例："

#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:82
#: /src/schooltool/term/browser/term.pt:13
msgid "Schoolday"
msgstr "上课日"

#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:83
#: /src/schooltool/term/browser/term.pt:14
msgid "Holiday"
msgstr "假日"

#: /src/schooltool/term/browser/term_add_edit.pt:93
msgid "Toggle the following days of week:"
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/timetable/browser/__init__.py:345
msgid "${object}'s timetable"
msgstr "课表的${object}"

#: /src/schooltool/timetable/browser/__init__.py:744
msgid "Invalid date. Please use YYYY-MM-DD format."
msgstr "无效时期，请用YYYY-MM-DD格式"

#: /src/schooltool/timetable/browser/__init__.py:748
msgid "The date does not belong to any term."
msgstr "这个日期不属于任何项"

#: /src/schooltool/timetable/browser/__init__.py:757
msgid "Some values were invalid.  They are highlighted in red."
msgstr "一些值无效，它们用红色突出"

#: /src/schooltool/timetable/browser/configure.zcml:112
msgid "Change Timetable for One Day"
msgstr "更改一天的时间表"

#: /src/schooltool/timetable/browser/configure.zcml:139
msgid "New Timetable"
msgstr "新时间表"

#: /src/schooltool/timetable/browser/configure.zcml:22
msgid "View Timetables"
msgstr "查看课程表"

#: /src/schooltool/timetable/browser/configure.zcml:31
#: /src/schooltool/timetable/browser/configure.zcml:39
#: /src/schooltool/timetable/browser/configure.zcml:47
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_container.pt:35
msgid "Schedule"
msgstr "规划划表"

#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:155
msgid "Please use HH:MM format for period start and end times"
msgstr "学时开始时间和终止时间请用 HH:MM 格式"

#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:196
msgid "You must specify at least one period."
msgstr "你必须指定至少一个学时"

#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:217
msgid "School Timetables"
msgstr "课表"

#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:218
msgid "Add a new schema"
msgstr "添加新规划"

#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:302
msgid "Please select a value"
msgstr "请选择值"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:329
#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:336
msgid "Day ${number}"
msgstr "${number}日"

#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:359
msgid "Period 1"
msgstr "1时期"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:369
msgid "Period ${number}"
msgstr "${number}时期"

#. Default: ""
#: /src/schooltool/timetable/browser/schema.py:74
msgid "Timetable schema ${schema}"
msgstr "时间安排表 ${schema}"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:114
msgid ""
"Timetable day always coincides with the day of week (i.e. on Mondays the "
"first timetable day is used, on Tuesdays the second, and so on)."
msgstr ""
"Timetable day always coincides with the day of week (i.e. on Mondays the "
"first timetable day is used, on Tuesdays the second, and so on)."

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:129
msgid ""
"Timetable days are used sequentially, jumping over days that are not school "
"days."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:136
msgid ""
"Third, define the time and duration of periods when they fall on certain "
"days of week. Use one of the the following format: <tt>HH:MM</tt> (also, "
"don't forget to specify the duration in the text box below) or <tt>HH:MM-HH:"
"MM</tt> (when you want to specify both endpoints explicitly, e.g., 9:30-"
"10:15). It is not necessary to define all periods for all days of week, "
"omissions will just cause that period to be skipped if it happens to fall on "
"that day of week. If the list of periods is not up to date with the changes "
"you made in the table above, use the Update button to refresh the form."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:17
msgid "Please choose a name for the timetable schema you want to create."
msgstr "请选择你想要创建的课表名称"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:175
msgid ""
"Certain period specifications were incorrect, and therefore were discarded."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:191
msgid ""
"Finally, make sure the information in this form is correct, because the only "
"way to correct it will be to remove this timetable schema and recreate it."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:197
msgid "Create timetable schema"
msgstr "创建课表"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:36
msgid "First, please define the days and periods of the timetable."
msgstr "首先，请定义课表的日期和时期"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:51
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:155
#, fuzzy
msgid "C"
msgstr "复制"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:51
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:155
msgid "Copy periods from previous day"
msgstr "从上一天复制时期"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:58
msgid "X"
msgstr "关闭"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:58
msgid "Remove this day"
msgstr "移除该天"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:84
msgid "Add day"
msgstr "添加天"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:87
msgid "Add period"
msgstr "添加时期"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:94
msgid "Second, select the way timetable days are aligned with calendar days."
msgstr "接着，select the way timetable days are aligned with calendar days."

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/person-timetable-setup.pt:102
msgid ""
"Note: if a section appears in more than one slot, all of them have to be set "
"to <em>none</em> to remove it."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/person-timetable-setup.pt:22
msgid "Timetable"
msgstr "时间表"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/person-timetable-setup.pt:24
#: /src/schooltool/attendance/browser/templates/student-attendance.pt:138
msgid "Term"
msgstr "项"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/person-timetable-setup.pt:34
msgid "Schema"
msgstr "规划"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/person-timetable-setup.pt:4
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/person-timetable-setup.pt:10
msgid "Scheduling for ${person}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/person-timetable-setup.pt:43
msgid "Choose"
msgstr "选取"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/person-timetable-setup.pt:54
msgid ""
"This form lets you set up the timetable of a person by adding and removing "
"the person to and from sections that have classes in their timetables."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/person-timetable-setup.pt:73
msgid "as part of"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/person-timetable-setup.pt:82
msgid "none"
msgstr "无"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/person-timetable-setup.pt:94
msgid "Scheduling conflict."
msgstr "时间安排冲突"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schooltt-delete.pt:10
msgid "Are you sure you want to delete the selected school timetables?"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/section-timetable-setup.pt:107
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/person-timetable-setup.pt:108
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/section-timetable-setup.pt:17
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/person-timetable-setup.pt:15
msgid "There are no terms or timetable schemas defined."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/section-timetable-setup.pt:25
msgid "Choose schedule template"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/section-timetable-setup.pt:27
msgid "For term(s):"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/section-timetable-setup.pt:4
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/section-timetable-setup.pt:11
msgid "Scheduling for ${section}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/section-timetable-setup.pt:46
msgid "Using timetable:"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/simpletts.pt:11
msgid ""
"This is a simple way to create a weekly timetable schema. Just fill in a "
"sufficient number of lines for your periods."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/simpletts.pt:16
msgid ""
"If you need more flexibility, you can use the <a href=\"add.html\">timetable "
"schema creation wizard</a>, or a <a href=\"complexadd.html\">complex "
"timetable schema set up form</a>."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/simpletts.pt:37
msgid "Period title (optional)"
msgstr "时期标题（可选）"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/simpletts.pt:38
msgid "Period start time"
msgstr "时期开始时间"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/simpletts.pt:39
msgid "Period end time"
msgstr "时期结束时间"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/simpletts.pt:61
msgid "Create"
msgstr "创建"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:13
msgid ""
"You can adjust the start and end times of periods for ${DYNAMIC_CONTENT} in "
"the form below. In order to remove a period from the day, just delete the "
"period's start and end times."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:29
msgid "Period title"
msgstr "时期标题"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:30
msgid "Original start"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:31
msgid "Original end"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:32
msgid "New start"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:33
msgid "New end"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:63
msgid "Modify"
msgstr "修改"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_select.pt:11
msgid ""
"This form allows you to change the start and end times for periods on a "
"certain date, or to cancel some periods altogether."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_select.pt:24
msgid "Please enter the date when the periods need to be changed below."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_select.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_select.pt:6
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:6
msgid "Choose a special day"
msgstr "选择一个特别的日子"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_select.pt:40
#: /src/schooltool/term/browser/emergency_select.pt:40
#: /src/schooltool/term/browser/emergency2.pt:41
msgid "Proceed"
msgstr "执行"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable-schema-container.pt:40
#, fuzzy
msgid "Default Timetable Schema:"
msgstr "创建课表"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable-schema-container.pt:46
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable-schema-container.pt:53
msgid "Not Selected"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable_list.pt:4
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable_list.pt:11
msgid "Timetables for ${object}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetableschema.pt:31
msgid "Homeroom"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_slottimes.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_slottimes.pt:6
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/advancedtts.pt:6
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard.pt:6
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/simpletts.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/simpletts.pt:6
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_homeroom.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_homeroom.pt:6
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_choice.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_choice.pt:6
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_period_order1.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_period_order1.pt:6
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_period_order2.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_period_order2.pt:6
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_form.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_form.pt:6
msgid "New timetable schema"
msgstr "新课表"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:261
msgid ""
"Does your school's timetable cycle use days of the week, or a rotating cycle?"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:264
msgid "Days of the week"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:265
msgid "Rotating cycle"
msgstr "重复"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:288
msgid "Enter names of days in cycle, one per line."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:300
msgid "Please enter at least one day name."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:306
msgid "Please make sure the day names are unique."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:322
msgid ""
"Do classes begin and end at the same time each day in your school's "
"timetable?"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:325
msgid "Same time each day"
msgstr "每天同时"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:326
msgid "Different times"
msgstr "不同时"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:345
msgid ""
"Do start and end times vary based on the day of the week (Monday - Friday) "
"or the day in the cycle?"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:348
msgid "Day of week"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:349
#, fuzzy
msgid "Day in cycle"
msgstr "重复"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:414
msgid ""
"Enter start and end times for each slot, one slot (HH:MM - HH:MM) per line."
msgstr ""
"Enter start and end times for each slot, one slot (HH:MM - HH:MM) per line."

#. Default: ""
#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:428
#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:470
msgid "Not a valid time slot: $slot."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:432
msgid "Please enter at least one time slot."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:453
msgid ""
"Enter start and end times for each slot on each day, one slot (HH:MM - HH:"
"MM) per line."
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:474
msgid "Please enter at least one time slot for $day."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:515
msgid ""
"As you have selected a rotating timetable cycle and slots based on day of "
"week, all days must have the same number of time periods."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:528
msgid "Do periods have names or are they simply designated by time?"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:531
msgid "Have names"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:532
msgid "Designated by time"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:568
msgid "Enter names of periods, one per line."
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:581
msgid "Please enter at least $number periods."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:587
msgid "Please make sure the period names are unique."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:609
msgid "Is the sequence of periods each day the same or different?"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:611
msgid "Same"
msgstr "相同"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:612
msgid "Different"
msgstr "不同"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:627
msgid "Please put the periods in order:"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:643
#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:697
msgid "Please provide all periods."
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:656
#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:714
msgid "The following periods were selected more than once: $periods"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:674
msgid "Please put the periods in order for each day:"
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:710
msgid "$period on day $day"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:731
msgid ""
"Do you check student attendance for the day in a homeroom period or "
"equivalent?"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:734
msgid "Yes"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:735
msgid "No"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:750
msgid "Please indicate the homeroom period(s) for each day:"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/rest/__init__.py:267
msgid "Unknown day id: %r"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/rest/__init__.py:273
msgid "Unknown period id: %r"
msgstr ""

#. Default: ""
#: /src/schooltool/widget/password.py:39
msgid ""
"${password} <label for=\"${label}\" title=\"\">Confirm</label> ${confirm}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/widget/password.py:51
msgid "Supplied passwords are not identical"
msgstr ""

#~ msgid "Import Sections"
#~ msgstr "导入章节"

#~ msgid "Locations not found: ${args}."
#~ msgstr "没有找到该地址：${args}。"

#~ msgid "Manage this person's memberships"
#~ msgstr "管理该用户属性"

#~ msgid "Username:"
#~ msgstr "用户名:"

#~ msgid "Change this person's name, picture, or password"
#~ msgstr "改变会员名称，照片，口令"

#~ msgid "Modify this person's details"
#~ msgstr "修改该用户详细资料"

#~ msgid "Sections Taught"
#~ msgstr "已教章节"

#~ msgid "via group"
#~ msgstr "通过组"

#~ msgid ""
#~ "<p> ${DYNAMIC_CONTENT} Server Running SchoolTool <span>${DYNAMIC_CONTENT}"
#~ "</span> &copy; The Shuttleworth Foundation 2003 - <span>2005</span>: "
#~ "Supporting Social Innovation. </p> <p> SchoolTool&trade; is a Trademark "
#~ "of The Shuttleworth Foundation. </p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p> ${DYNAMIC_CONTENT} Server Running SchoolTool <span>${DYNAMIC_CONTENT}"
#~ "</span> &copy; The Shuttleworth Foundation 2003 - <span>2005</span>: "
#~ "Supporting Social Innovation. </p> <p> SchoolTool&trade; is a Trademark "
#~ "of The Shuttleworth Foundation. </p>"

#~ msgid "Person index"
#~ msgstr "人员索引"

#~ msgid "New photo"
#~ msgstr "新照片"

#~ msgid "A small picture (about 48x48 pixels in JPEG format)"
#~ msgstr "一个小的图片 (大约 48x48 象素 JPEG 格式)"

#~ msgid "Clear photo"
#~ msgstr "清除照片"

#~ msgid "Check this to clear the photo"
#~ msgstr "单击清除照片"

#~ msgid "Verify password"
#~ msgstr "确认密码"

#~ msgid "Passwords do not match."
#~ msgstr "密码未匹配"

#~ msgid "Passwords do not match!"
#~ msgstr "密码未匹配"

#, fuzzy
#~ msgid "Create new objects"
#~ msgstr "创建新对象"

#~ msgid "Control access"
#~ msgstr "访问权限"

#~ msgid "Authenticated users"
#~ msgstr "已认证用户"

#~ msgid "Unauthenticated users"
#~ msgstr "未认证用户"

#~ msgid "Unauthenticated Users"
#~ msgstr "未认证用户"

#~ msgid "Unauthenticated User"
#~ msgstr "未认证用户"

#~ msgid "Authenticated Users"
#~ msgstr "已认证用户"

#~ msgid "All Users"
#~ msgstr "所有用户"

#~ msgid "%s: warning: ignored configuration option '%s'"
#~ msgstr "%s:警告：无效的配置选项 '%s'"

#~ msgid "Welcome to the SchoolBell server"
#~ msgstr "欢迎使用SchoolBell"
